@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix skosxl: <http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix sh: <http://www.w3.org/ns/shacl#> .
@prefix dsa: <http://w3id.org/dsa/> .
@prefix otl: <http://www.laces.tech/publication/ns/semmtech/live/laces/schema/otl-manager/> .
@prefix ldoc: <http://www.laces.tech/publication/ns/semmtech/live/laces/schema/document-extractions/> .
@prefix lkos: <http://www.laces.tech/publication/ns/semmtech/live/laces/schema/kos/> .
@prefix lspec: <http://www.laces.tech/publication/ns/semmtech/live/laces/schema/specifications/> .
@prefix ls: <http://www.laces.tech/publication/ns/semmtech/live/laces/schema/shapes/> .
@prefix lbm: <http://www.laces.tech/publication/ns/semmtech/live/laces/schema/blueprint-manager/> .

<https://data.crow.nl/imv/term/7108623f-5682-4c94-8044-16a99e178a90> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "CarParking"@en, "E8-parkeren-auto"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat parkeergelegenheid aangeeft, uitsluitend voor auto's."@nl,
    "A road sign indicating parking designated for cars."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Icon"@en, "Icoon"@nl;
  skos:definition "A picture or tekst on a Road Sign"@en, "Een afbeelding of tekst op een Fysieke Plaat."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/Document> .

<https://data.crow.nl/imv/term/305102dc-b7fe-4f9b-8656-21d70456abf3> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "bestelauto"@nl, "deliveryVan"@en;
  skos:definition "Motor vehicle designed for the transport of goods, with a maximum authorized mass not exceeding 3500 kg.  Source: Article 1 of the Traffic Rules and Traffic Signs Regulations 1990 (RVV 1990)."@en,
    "Motorvoertuig, bestemd voor het vervoer van goederen, waarvan de toegestane maximum massa niet meer bedraagt dan 3500 kg. Bron: Artikel 1 Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990 (RVV 1990)."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/339cb9c8-e84c-45f2-bb9b-1f7a4c00b598> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J36-winter"@en, "J36-winter"@nl;
  skos:definition "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor ijzel of sneeuw"@nl,
    "Traffic sign indicating a warning for icy or snowy conditions"@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/7aabbace-ecfb-4f6f-9bc3-9735a9d704c3> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C20-axle-load"@en, "C20-aslast"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat aangeeft dat de weg gesloten is voor voertuigen waarvan de aslast hoger is dan op het bord is aangegeven."@nl,
    "A road sign indicating that the road is closed to vehicles with an axle load exceeding the limit specified on the sign."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/f204ec10-64f4-42b1-9a50-a2dd4476eae0> a skos:Collection;
  skos:prefLabel "TrafficMeasureForDrivingDirectionlist"@en, "VerkeersmaatregelVoorRijrichtingLijst"@nl;
  skos:definition "Lijst met aanduidingen voor welke rijrichting van een NWB-wegvak een verkeersmaatregel bedoeld is."@nl,
    "List of designations indicating which driving direction of an NWB road segment a traffic measure is intended for."@en;
  skos:member <https://data.crow.nl/imv/term/2f099dcd-34b8-4471-a101-a82c31f9ee26>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/3063c86a-7cf6-4d73-9cb8-f4d5b114de48>;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/def#EnumerationType> .

<https://data.crow.nl/imv/term/2f099dcd-34b8-4471-a101-a82c31f9ee26> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Heen"@nl, "Outbound"@en;
  skos:definition "Heen"@nl, "Outbound"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/3063c86a-7cf6-4d73-9cb8-f4d5b114de48> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Return"@en, "Terug"@nl;
  skos:definition "Return"@en, "Terug"@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/fab519d0-893f-4593-bea4-d5ffa288e006> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "E8b-parking-pavement"@en, "E8b-parkeren-trottoir"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating parking with two wheels on the pavement (sidewalk)."@en,
    "Een verkeersbord dat parkeergelegenheid aangeeft voor het parkeren met twee wielen op het trottoir."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/26bf1671-f17c-49a6-aa51-d8be411fe4ee> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "tramkruising"@nl, "tramCrossing"@en;
  skos:definition "A crossing with tram traffic."@en, "Een kruising met tramverkeer."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/b1a0244c-8945-46fb-8cd6-1a9973150142> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "wetRoadSurface"@en, "natWegdek"@nl;
  skos:definition "Een nat wegdek."@nl, "A wet road surface"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/c0a4b5d4-9e1d-4f2b-b154-bb67a1e72dbe> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "ZeroEmission"@en, "Nuluitstoot"@nl;
  skos:definition "Waarde voor voertuigen met nul emissie."@nl, "Value for vehicles with zero emission."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/74e9e375-fe5f-4552-96ad-dcc2c9d9a268> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "A2-end-speed"@en, "A2-einde-snelheid"@nl;
  skos:definition "Verkeersbord dat het einde van de wettelijke maximumsnelheid aangeeft"@nl,
    "A traffic sign that indicates the end of the legal maximum speed"@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/d76fd9bb-2cba-4839-acc9-e0e2d5884f73> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "StatutoryMaximumSpeed"@en, "WettelijkeMaximumsnelheid"@nl;
  skos:definition "Verkeersmaatregel waarmee de wettelijke maximumsnelheid wordt aangeduid."@nl,
    "Traffic measure indicating the statutory maximum speed."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/5bf7a6a7-62f3-4bf1-a7ee-9765d4e21d98> .

<https://data.crow.nl/imv/term/5bf7a6a7-62f3-4bf1-a7ee-9765d4e21d98> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Verkeersmaatregel"@nl, "TrafficRegulation"@en;
  skos:definition "A command and/or prohibition or advisory speed that can be visualized with a traffic sign from Annex I of the Dutch law: Road Traffic Signs and Regulations 1990 (RVV 1990), categories A to H."@en,
    "Een gebod en/of verbod of adviessnelheid dat kan worden gevisualiseerd met een verkeersbord uit bijlage I, behorende bij het RVV 1990, categorie A tot en met H."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/Document> .

<https://data.crow.nl/imv/term/1afb9e60-3570-4a78-8293-9a493882ba3b> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C22a4-emission-lorry-4-6"@en, "C22a4-vrachtemissie-4-6"@nl;
  skos:definition "Een onderbord dat aangeeft dat de milieuzone toegankelijk is voor vrachtauto's van emissieklasse 4 tot en met 6."@nl,
    "A supplementary sign indicating that the environmental zone is accessible to lorries with emission classes 4 through 6."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/c2bee50d-15a9-4db6-8f25-6d10a6ed636a> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C2-one-way"@en, "C2-eenrichtingsweg"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat aanduidt dat de weg een eenrichtingsweg is, in deze richting gesloten voor voertuigen, ruiters en geleiders van rij- of trekdieren of vee."@nl,
    "A road sign indicating that the road is a one-way street, closed in this direction for vehicles, riders, and handlers of draft animals or livestock"@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/a8b7ed7c-330f-4870-9cc8-06cc7fb1af49> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "E9-camper-vans"@en, "E8a-kamperplaats"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat parkeergelegenheid aangeeft, uitsluitend bestemd voor kampeerwagens."@nl,
    "A road sign indicating parking designated for camper vans only."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/42941d89-35d9-473e-aa6c-ca33ee8d3b9c> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Waarschuwing"@nl, "Warning"@en;
  skos:definition "Verkeersmaatregel die aangeeft dat de bestuurder moet uitkijken voor nader gespecificeerd gevaar."@nl,
    "Traffic measure indicating that the driver must exercise extra caution for a specified danger."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/5bf7a6a7-62f3-4bf1-a7ee-9765d4e21d98> .

<https://data.crow.nl/imv/term/51b46cc2-1afe-4a26-be06-7ddc1dda4ef2> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "A5-end-advised-speed"@en, "A5-einde-adviessnelheid"@nl;
  skos:definition "Verkeersbord dat het einde van de wettelijke maximumsnelheid aangeeft"@nl,
    "Road sign indicating the end of a recommended but not mandatory maximum speed limit"@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/bc2f08ea-6a88-4574-9909-bfeef625b0a3> a skos:Collection;
  skos:prefLabel "LijstObstakeltypes"@nl, "ListOfObstacleTypes"@en;
  skos:definition "Lijst met soorten obstakels."@nl, "List of obstacle types."@en;
  skos:member <https://data.crow.nl/imv/term/148b5b9c-cafc-4403-8d31-5936d093e4b7>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/f0592ede-4ebe-423b-810a-1613a8a8ee31>, <https://data.crow.nl/imv/term/3179a177-faaa-4e2c-9d26-2ada0d0701de>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/874ade5b-144b-4a2e-b07f-18409c851c69>, <https://data.crow.nl/imv/term/0b9c583a-c9b1-4db5-9568-92c87a96e405>;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/def#EnumerationType> .

<https://data.crow.nl/imv/term/148b5b9c-cafc-4403-8d31-5936d093e4b7> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Bollard"@en, "Poller"@nl;
  skos:definition "Bollard"@en, "Poller"@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/f0592ede-4ebe-423b-810a-1613a8a8ee31> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Drempel"@nl, "SpeedBump"@en;
  skos:definition "Verkeersdrempel"@nl, "Speed bump"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/3179a177-faaa-4e2c-9d26-2ada0d0701de> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Paal"@nl, "Pole"@en;
  skos:definition "Paal"@nl, "Pole"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/874ade5b-144b-4a2e-b07f-18409c851c69> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Wildrooster"@nl, "AnimalGrid"@en;
  skos:definition "Wildrooster"@nl, "Animal grid"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/0b9c583a-c9b1-4db5-9568-92c87a96e405> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Veerooster"@nl, "CattleGrid"@en;
  skos:definition "Veerooster"@nl, "Cattle grid"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/423d404c-7687-4005-8ac2-9c88e57eba1e> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "vergunninghouders"@nl, "permitHolders"@en;
  skos:definition "The parking measure applies on the condition that the driver holds a parking permit."@en,
    "Onder voorwaarde dat de bestuurder een parkeervergunning heeft."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/4fb56f29-fb10-43a7-95c1-6e0bf178fa44> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "nietInhalen"@nl, "noOvertaking"@en;
  skos:definition "Indicatie dat inhalen niet is toegestaan."@nl, "Indication that overtaking is not allowed."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/a2d94fb3-de7c-47f9-9119-80bfd49a41eb> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "airplanes"@en, "vliegtuigen"@nl;
  skos:definition "\"Een kruising met laagvliegende vliegtuigen.\", \"A crossing with low flying aircrafts.\""@en,
    "\"Een kruising met laagvliegende vliegtuigen.\", \"A crossing with low flying aircrafts.\""@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/4b93c640-656c-450f-aca7-ba34bd53f7f8> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "F13-bus-lane"@en, "F13-busstrook"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat aangeeft dat een rijbaan uitsluitend bedoeld is voor lijnbussen."@nl,
    "A road sign indicating a lane reserved exclusively for buses."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/b3d6bfce-606a-48a4-86ac-8cc20d0d1d74> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J25-stones"@en, "J25-stenen"@nl;
  skos:definition "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor losliggende stenen"@nl,
    "Traffic sign indicating a warning for loose stones"@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/6dc16de9-d22e-4762-9eeb-bddb5c52aa6b> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "G13-bicycle-path"@en, "G13-onverplicht-fietspad"@nl;
  skos:definition "A traffic sign indicating that it is a non-mandatory cycle path."@en,
    "Verkeersbord dat aanduidt dat het een onverplicht fietspad betreft"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/c786e048-12e6-4657-a6f7-5671576ec8ff> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "D4-mandatory-direction"@en, "D4-verplichte-rijrichting"@nl;
  skos:definition "A road sign mandating adherence to the direction indicated on the sign."@en,
    "Een verkeersbord dat een gebod aangeeft tot het volgen van de rijrichting die op het bord is aangegeven."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/56715a83-7dbf-49c4-aebb-f28dbf743848> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "voetganger"@nl, "pedestrian"@en;
  skos:definition "Road user, not being a driver. "@en, "Weggebruiker, niet zijnde een bestuurder."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/e91166bf-be4d-4b75-89cf-8a7934085e2e> a skos:Collection;
  skos:prefLabel "ListObligatoryUseRoad"@en, "LijstVerplichtGebruikWeg"@nl;
  skos:definition "Lijst met indicatoren of een weg verplicht gebruikt moet worden door het specifieke voertuigtype of niet."@nl,
    "List of indicators whether a road must be used mandatorily by the specific vehicle type or not."@en;
  skos:member <https://data.crow.nl/imv/term/a439d419-d76d-48f0-b8b5-18d7f9676d24>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/864df8e2-4b93-47c2-a762-d51c0c009195>;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/def#EnumerationType> .

<https://data.crow.nl/imv/term/3b3670cc-d060-441e-a9e2-0fd6bfa47a93> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "H2-end-built-up-area"@en, "H2-einde-bebouwde-kom"@nl;
  skos:definition "A traffic sign indicating that the built-up area is ending."@en,
    "Verkeersbord dat aanduidt dat de bebouwde kom eindigt"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/ca6ef766-866a-4de9-aaf7-9213c5241be1> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "G10-end-riders"@en, "G10-einde-ruiterpad"@nl;
  skos:definition "Verkeersbord dat aanduidt dat het ruiterpad eindigt"@nl, "A traffic sign indicating that the bridleway is ending."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/734a075c-5c51-4c20-81ed-b136ee46ce2d> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Zone-einde"@nl, "Zone-End"@en;
  skos:definition "Text and three black diagonal stripes indicating that the zone ends."@en,
    "Tekst en drie zwarte schuine strepen die aanduiden dat  de zone eindigt."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/90d7f144-5f3a-4642-a351-bfbf3e949340> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "G12b-end-bicycle-moped-lane"@en, "G12b-einde-fiets-bromfietspad"@nl;
  skos:definition "A traffic sign indicating that the combined cycle/moped path is ending."@en,
    "Verkeersbord dat aanduidt dat het fiets/bromfietspad eindigt"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/7939084d-cda4-4cda-8c25-4b079cfd1152> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "SpecialTimeConditions"@en, "BijzondereTijdsvoorwaarden"@nl;
  skos:definition "Een voorwaarde die aangeeft dat een specifieke verkeersmaatregel geldt tijdens schemering of duisternis"@nl,
    "A condition that indicates a specific traffic measure applies during dusk or darkness."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/1f727bd7-f37b-4fc6-8cd6-bc3070b2b6ed> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C5-two-way"@en, "C5-tweerichtingsweg"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat aangeeft dat de weg in beide richtingen bereden mag worden"@nl,
    "A road sign indicating that the road may be used in both directions."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/1918a9d7-93ca-4770-8fa5-d7d6fae35b33> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "WhiteBackgroundShield"@en, "WitAchtergrondschild"@nl;
  skos:definition "Background shield with white colour."@en, "Achtergrondschild met witte kleur."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/67f31f81-4b6e-49d8-b8f3-c544b4753031> .

<https://data.crow.nl/imv/term/67f31f81-4b6e-49d8-b8f3-c544b4753031> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Achtergrondschild"@nl, "BackgroundShield"@en;
  skos:definition "The background of a Road Sign"@en, "De achtergrond van een Fysieke Plaat"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/Document> .

<https://data.crow.nl/imv/term/8c4fd73e-6a0a-4814-8ac3-2209d5b317ae> a skos:Collection;
  skos:prefLabel "PriorityIndicationList"@en, "Voorrangsindicatielijst"@nl;
  skos:definition "Lijst met waarde van Voorrangsindicatie"@nl, "List with values of PriorityIndication"@en;
  skos:member <https://data.crow.nl/imv/term/35a96d87-1e2e-4c02-a63d-c4a185235538>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/3953f3ff-1056-4c46-90ca-67647767a0e0>, <https://data.crow.nl/imv/term/c2838a56-4f1b-4f67-8d1d-6b07bb354672>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/f64490d6-9750-4e82-953e-452c0ca7f90c>;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/def#EnumerationType> .

<https://data.crow.nl/imv/term/35a96d87-1e2e-4c02-a63d-c4a185235538> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "StopSecondaryRoad"@en, "StoppenVoorrangVerlenen"@nl;
  skos:definition "Value indicating the traffic on a road has to halt and give priority to another road."@en,
    "Waarde die aangeeft dat het verkeer op de weg moet stoppen en voorrang moet verlenen"@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/3953f3ff-1056-4c46-90ca-67647767a0e0> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Voorrangsweg"@nl, "PriorityRoad"@en;
  skos:definition "Waarde die aangeeft dat het verkeer op de weg voorrang heeft op alle kruispunten."@nl,
    "Value indicating the traffic on the road has priority on all crossings."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/c2838a56-4f1b-4f67-8d1d-6b07bb354672> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "VoorrangKrijgen"@nl, "GetPriority"@en;
  skos:definition "Value indicating the traffic on a crossing has priority."@en, "Waarde die aangeeft dat het verkeer op het kruispunt voorrang heeft."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/f64490d6-9750-4e82-953e-452c0ca7f90c> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "VoorrangVerlenen"@nl, "SecondaryRoad"@en;
  skos:definition "Value indicating the traffic on a road has to give priority to another road."@en,
    "Waarde die aangeeft dat het verkeer op de weg voorrang moet verlenen"@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/4ed4d88a-e15c-4c83-840d-06384dab4cc3> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "OvertakingProhibition"@en, "Inhaalverbod"@nl;
  skos:definition "Prohibition to overtake other traffic"@en, "Verbod om ander verkeer in te halen"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/5bf7a6a7-62f3-4bf1-a7ee-9765d4e21d98> .

<https://data.crow.nl/imv/term/0f07f690-579f-4ca5-85d8-b93db6e64a4f> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "IconPositionNumber"@en, "IcoonPositienummer"@nl;
  skos:definition "Logical numbering of the position of the icon on a shield; numbers from top to bottom, letters from left to right."@en,
    "Logische nummering van de positie van het icoon op een schild; cijfers van boven naar beneden, letters van links naar rechts."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/3a5df035-249d-4d3b-98c6-26c76c3a296a> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "ShieldPositionNumber"@en, "SchildPositienummer"@nl;
  skos:definition "Logische nummering van de positie van het achtergrondschild op de fysieke plaat; cijfers van boven naar beneden, letters van links naar rechts."@nl,
    "Logical numbering of the position of the background shield on the physical plate; numbers from top to bottom, letters from left to right."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/21c921b9-0c4e-4ded-bb9b-42d6ca03da88> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "ruiter"@nl, "rider"@en;
  skos:definition "Iemand die te paard rijdt"@nl, "Someone riding on a horse"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/b549807a-7114-4dcd-813a-0fd7b1f3cca0> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "percentage" .

<https://data.crow.nl/imv/term/ffcc7eb0-8755-4045-8768-b6747b9e8ea9> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "A1-speed"@en, "A1-snelheid"@nl;
  skos:definition "Verkeersbord dat de wettelijke maximumsnelheid aangeeft"@nl, "A traffic sign that indicates the legal maximum speed."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/f2ed61c5-1c01-42f9-b36a-26238834fef0> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C4-one-way"@en, "C4-eenrichtingsweg"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat aanduidt dat de weg een eenrichtingsweg is, naar rechts is deze richting open"@nl,
    "A road sign indicating that the road is a one-way street, with this direction open to the right."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/d7d29b25-5129-49a7-8bdb-3e02be144dbe> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "bestemmingsverkeer"@nl, "sourceAndDestinationTraffic"@en;
  skos:definition "Bestuurders wier reisdoel één of meer bepaalde percelen betreft die zijn gelegen aan of in de directe nabijheid van een weg met een door verkeerstekens aangegeven geslotenverklaring voor bepaalde categorieën bestuurders en die slechts via deze weg zijn te bereiken alsmede bestuurders van lijnbussen. Bron: Artikel 1 Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990 (RVV 1990)."@nl,
    "Drivers whose travel destination concerns one or more specific premises located on or near a road with a traffic sign indicating a prohibition for certain categories of drivers, and which can only be accessed via this road, as well as drivers of scheduled buses.  Source: Article 1 of the Traffic Rules and Traffic Signs Regulations 1990 (RVV 1990)."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/6faf624c-bc5b-49c7-a76d-73488df07d4b> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Weerconditie"@nl, "Weathercondition"@en;
  skos:definition "Weather conditions requiring cautious driving"@en, "Weersomstandigheden waarbij voorzichtig rijgedrag nodig is"@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/e3397306-1bbd-4549-be3b-9303f0fde42c> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "onlyInTheMarkedSpaces"@en, "alleenInDeVakken"@nl;
  skos:definition "Parkeren in de vakken."@nl, "Parking within the marked spaces."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/f4799f17-e34a-4b02-865e-ecf290c844f7> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "autoweg"@nl, "expressRoad"@en;
  skos:definition "Weg, aangeduid door bord G3 van bijlage I; langs autowegen gelegen parkeerplaatsen, tankstations en bushalteplaatsen maken geen deel van de autoweg uit."@nl,
    "Road indicated by sign G3 from Annex I; parking areas, petrol stations, and bus stops located along main roads are not considered part of the main road."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/37692a7f-7cc4-44d9-9fba-dfff9e07179f> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J29-oncoming-traffic"@en, "J29-tegenliggers"@nl;
  skos:definition "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor tegenliggers"@nl,
    "Traffic sign indicating a warning for oncoming traffic"@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/a06d2f2b-6f56-40b6-b124-a92a95c9ad54> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J2-bocht-naar-rechts";
  skos:definition "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor een bocht naar rechts"@nl,
    "Traffic sign indicating a warning for a right turn"@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/8070e825-0493-4e3c-a5a7-2f387b328999> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "bedrijfsauto"@nl, "companyCar"@en;
  skos:definition "Commercial vehicle as referred to in Article 1.1 of the Dutch Vehicle Regulation. Source: Article 1 of the Traffic Rules and Traffic Signs Regulations 1990 (RVV 1990)."@en,
    "Bedrijfsauto als bedoeld in artikel 1.1 van de Regeling voertuigen. Bron: Artikel 1 Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990 (RVV 1990)."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/274212d0-a248-48ee-b217-9b16e6856018> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "4AndHigher"@en, "4EnHoger"@nl;
  skos:definition "Value for vehicles with emission class four and higher."@en, "Waarde voor voertuigen met emissieklasse vier en hoger."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/df07c8ae-0c13-44bf-ba2c-b7fc31c080cd> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "F21-lorry-lane"@en, "F21-vrachtwagenstrook"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat aangeeft dat een rijbaan uitsluitend bedoeld is voor vrachtauto's."@nl,
    "A road sign indicating a lane reserved exclusively for lorries."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/9eb55747-ded5-4ddd-972c-c247d34bdd3b> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Loodrecht"@nl, "Perpendicular"@en;
  skos:definition "Loodrecht"@nl, "Perpendicular"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/bb2741b5-1142-4d8a-bd2a-1d03755d8921> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J15-beweegbare-brug";
  skos:definition "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor beweegbare brug"@nl,
    "Traffic sign indicating a warning for a movable bridge"@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/867a923b-2962-42ee-8830-8e19c771ff2f> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "5AndHigher"@en, "5EnHoger"@nl;
  skos:definition "Value for vehicles with emission class five and higher."@en, "Waarde voor voertuigen met emissieklasse vijf en hoger."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/e833f3fe-9deb-439d-8635-0dcf00da10d3> a skos:Collection;
  skos:prefLabel "AllowedDirectionList"@en, "ToegestaneRijrichtingLijst"@nl;
  skos:definition "Lijst met toegestane rijrichtingen."@nl, "List of permitted driving directions."@en;
  skos:member <https://data.crow.nl/imv/term/0b78145c-96ad-4d99-9a84-2d479e04fb6d>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/6fe4b98e-a119-4ad6-af20-2dce086b4ddc>, <https://data.crow.nl/imv/term/7d9f877c-eda7-40d8-9264-02edf26ec4bf>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/665ee167-2b14-48b8-b859-c903a60d775a>;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/def#EnumerationType> .

<https://data.crow.nl/imv/term/0b78145c-96ad-4d99-9a84-2d479e04fb6d> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Keren"@nl, "TurnAround"@en;
  skos:definition "Keren"@nl, "Turn around"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/6fe4b98e-a119-4ad6-af20-2dce086b4ddc> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Rechtdoor"@nl, "StraightAhead"@en;
  skos:definition "Rechtdoor gaan"@nl, "Go straight ahead"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/7d9f877c-eda7-40d8-9264-02edf26ec4bf> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Rechtsaf"@nl, "GoRight"@en;
  skos:definition "Rechtsaf slaan of rechts het bord passeren"@nl, "Turn right or pass the sign on the right"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/665ee167-2b14-48b8-b859-c903a60d775a> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Linksaf"@nl, "GoLeft"@en;
  skos:definition "Linksaf slaan of links het bord passeren"@nl, "Turn left or pass the sign on the left"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/9a73044e-2afc-4fc4-b956-6da8150a99aa> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "D2-pass-arrow"@en, "D2-pijlzijde-passeren"@nl;
  skos:definition "A road sign mandating all drivers to pass the sign on the side indicated by the arrow."@en,
    "Een verkeersbord dat een gebod geeft voor alle bestuurders om het bord voorbij te gaan aan de zijde die de pijl aangeeft."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/7983a827-42c3-47b3-b652-6cf51111352d> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C15-moped-bicycle"@en, "C15-brom-fiets"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat aangeeft dat de weg gesloten is voor fietsen, bromfietsen en gehandicaptenvoertuigen."@nl,
    "A road sign indicating that the road is closed to bicycles, mopeds, and mobility vehicles."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/7f55f785-9e2f-4faa-9d60-b49c78b2205c> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "dienstenVoorSpoedeisendeMedischeHulpverlening"@nl, "emergencyMedicalServices"@en;
  skos:definition "The Regional Ambulance Services designated under Article 4, paragraph 2, of the Dutch Ambulance Care Facilities Act, as well as other emergency services engaged in providing emergency medical assistance on behalf of a Regional Ambulance Service as referred to in Article 4, paragraph 2, of the Ambulance Care Facilities Act.  Source: Article 1 of the Traffic Rules and Traffic Signs Regulations 1990 (RVV 1990)."@en,
    "De op grond van artikel 4, tweede lid, van de Wet ambulancezorgvoorzieningen aangewezen Regionale Ambulancevoorzieningen, alsmede andere hulpverleningsdiensten die zich in opdracht van een Regionale Ambulancevoorziening als bedoeld in artikel 4, tweede lid, van de Wet ambulancezorgvoorzieningen bezig houden met het verlenen van spoedeisende medische hulpverlening. Bron: Artikel 1 Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990 (RVV 1990)."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/cf5e2e05-9fce-40e4-af86-2a4d050f6014> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "AppliesToPedestrians"@en, "VanToepassingOpVoetgangers"@nl;
  skos:definition "Icon used to indicate on a subplate that a traffic measure applies to pedestrians, or that they are specifically exempted."@en,
    "Icoon waarmee in een onderbord kan worden aangeduid dat een verkeersmaatregel van toepassing is op voetgangers, of dat deze juist uitgezonderd zijn."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bff23781-c43a-4097-a9d9-bcfe35945335> .

<https://data.crow.nl/imv/term/bff23781-c43a-4097-a9d9-bcfe35945335> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "VanToepassingOp";
  skos:definition "Icoon waarmee in een onderbord kan worden aangeduid dat een verkeersmaatregel van toepassing is op motorvoertuigen met aanhangwagen, of dat deze juist uitgezonderd zijn.";
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/97468bbf-5c95-4415-9997-957a4e767f83> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C23-03-end-rush-lane"@en, "C23-03-einde-spitsstrook"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating the end of the rush-hour lane."@en, "Een verkeersbord dat aangeeft dat het einde van de spitsstrook is bereikt."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/315f424e-1b24-446b-b93a-758b68ae0a68> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "overwegZonderSlagboom"@nl, "levelCrossing"@en;
  skos:definition "Level crossing without barrier or gate ahead."@en, "Gelijkvloerse spoorwegkruising zonder slagboom."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/c0c54e4f-11be-4939-9376-291d7c57279b> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "BlackBackgroundshield"@en, "ZwartAchtergrondschild"@nl;
  skos:definition "Schild dat bedoeld is om specifieke regels of beperkingen in donkere of contrastrijke omstandigheden duidelijk te maken."@nl,
    "A sign intended to highlight specific rules or restrictions under low-light or high-contrast conditions."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/67f31f81-4b6e-49d8-b8f3-c544b4753031> .

<https://data.crow.nl/imv/term/84a2bb30-b26f-4dbf-8eb5-682c7640d2f0> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "VehicleAxleLoadGreaterThan"@en, "VoertuigaslastGroterDan"@nl;
  skos:definition "Minimale aslast van een voertuig waarop een verkeersmaatregel van toepassing is"@nl,
    "Minimum axle load of a vehicle to which a traffic measure applies."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/93346f4d-e34b-441e-92b6-1f011f6f2b9d> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "E9-permits"@en, "E9-vergunninghouders"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat aangeeft dat de parkeergelegenheid alleen bestemd is voor vergunninghouders."@nl,
    "A road sign indicating that the parking area is reserved for permit holders only."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/eba692ed-ae1c-415f-a54f-902d0a3580ae> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "levelCrossingWithGate"@en, "overwegMetSlagboom"@nl;
  skos:definition "Level crossing with barrier or gate ahead."@en, "Gelijkvloerse spoorwegkruising met slagboom."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/4156ab6b-3ec4-4402-a042-a5c803b95ba9> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "E5-taxi-parking"@en, "E5-taxistandplaats"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat een taxistandplaats aangeeft."@nl, "A road sign indicating a taxi stand location."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/6b38b1c4-cec3-40ba-9112-3238e38389ea> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "ton" .

<https://data.crow.nl/imv/term/fe56cf26-bc6f-47d5-8260-1bed0952dfc9> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "snelheidszone"@nl, "speedZone"@en;
  skos:definition "Gebied waarin een maximum snelheid geldt."@nl, "Area were a maximum speed applies."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/cb296f6a-f440-484f-89c0-d67f4e02695b> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "neerslag"@nl, "precipitation"@en;
  skos:definition "Slecht zicht door sneeuw, regen of mist."@nl, "Poor visibility due to precipitation."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/e787835c-d1df-428b-bff0-d4d456221495> a skos:Collection;
  skos:prefLabel "Stilstaanindicatie"@nl, "Haltingindication"@en;
  skos:definition "Lijst met indicaties of men mag stilstaan of niet."@nl, "List of indications whether halting is allowed or not."@en;
  skos:member <https://data.crow.nl/imv/term/142e8762-19eb-4179-b083-0858c65daa7f>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/c74dfb49-773e-41d6-b46f-8ff816b8c077>;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/def#EnumerationType> .

<https://data.crow.nl/imv/term/142e8762-19eb-4179-b083-0858c65daa7f> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "standingAllowed"@en, "stilstaanToegestaan"@nl;
  skos:definition "Indicatie dat voor een korte tijdstilstaan op de weg is toegestaan, voor het laden en lossen van goederen of in- en uitstappen van passagiers."@nl,
    "Indication that standing for a short while is allowed, for loading and unloading or to set down or pick up passengers."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/c74dfb49-773e-41d6-b46f-8ff816b8c077> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "standingProhibited"@en, "stilstaanVerboden"@nl;
  skos:definition "Indicatie dat voor een korte tijdstilstaan op de weg niet is toegestaan."@nl,
    "Indication that standing for a short while is not allowed."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/cb35bf60-2efa-4c02-986c-ce6f3aef6882> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J31-side-winds"@en, "J31-zijwind"@nl;
  skos:definition "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor zijwind"@nl, "Traffic sign indicating a warning for side winds"@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/42190e9d-73d8-4f6f-8b35-18b707675bc5> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "F19-lorry-bus-lane"@en, "F19-vracht-bus-baan"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating a lane reserved exclusively for lorries and buses."@en,
    "Een verkeersbord dat aangeeft dat een rijbaan uitsluitend bedoeld is voor vrachtauto's en lijnbussen."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/0793dccb-dbee-4094-b465-a6d50dccbddf> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "E7-un-loading"@en, "E7-laden-lossen"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat een gelegenheid aanduidt voor direct laden en lossen van goederen."@nl,
    "A road sign indicating a designated space for immediate loading and unloading of goods."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/1bb1b1ed-9d0f-4e29-9fcd-fcddbd33d118> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "E2-stopping-prohibition"@en, "E2-stilstaan-verboden"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat aangeeft dat stilstaan verboden is."@nl, "A road sign indicating that stopping is prohibited."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/8d398d92-e2e5-4f43-93f4-fc8a44eae6b0> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "VanToepassingOpMotorfietsen"@nl, "AppliesToMotorcycle"@en;
  skos:definition "Icoon waarmee in een onderbord kan worden aangeduid dat een verkeersmaatregel van toepassing is op motorfietsen, of dat deze juist uitgezonderd zijn."@nl,
    "Icon used to indicate on a subplate that a traffic measure applies to motor vehicles with a trailer, or that they are specifically exempted."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bff23781-c43a-4097-a9d9-bcfe35945335> .

<https://data.crow.nl/imv/term/Document> a skos:Concept;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/nen2660/term#InformationObject>;
  skos:prefLabel "document"@nl, "document"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/85a1c0a3-47fd-4ded-b525-2593f62bdaf9> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C22a7-emission-bus-6"@en, "C22a7-milieu-bus-6"@nl;
  skos:definition "Een onderbord dat aangeeft dat de milieuzone toegankelijk is voor bussen van emissieklasse 6."@nl,
    "A supplementary sign indicating that the environmental zone is accessible to buses with emission classes 4 through 6."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/802395ce-753a-4716-a9c4-32bd36bc6b1e> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "A4-advised-speed"@en, "A4-adviessnelheid"@nl;
  skos:definition "Verkeersbord dat de wettelijke maximumsnelheid aangeeft"@nl, "Road sign indicating a recommended but not mandatory maximum speed limit"@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/81f51843-21f3-471a-9c4a-fb1f4f2d8fd0> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "wagen"@nl, "cart"@en;
  skos:definition "Een voertuig zonder motor dat wordt voortbewogen door spierkracht (zoals een handkar), door dieren wordt getrokken (zoals een paard-en-wagen), of anderszins niet zelfstandig gemotoriseerd is."@nl,
    "a non-motorized vehicle that is either propelled by human power (e.g., a handcart), pulled by animals (e.g., a horse-drawn cart), or otherwise not motorized."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/1c948cd2-6e3d-4a5a-ac2b-d904cf48d964> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "schoolZone"@en, "schoolzone"@nl;
  skos:definition "Area with a school were a Traffic Regulation applies."@en, "Gebied met een school waarin een Verkeersmaatregel geldt."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/8ac3379e-cf01-465b-aecb-66ad199dd813> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "zijwind"@nl, "sideWind"@en;
  skos:definition "Side wind"@en, "Zijwind"@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/07f95c02-5af9-443d-b8da-68408e22acd1> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J11-overweg";
  skos:definition "Traffic sign indicating a warning for a railway crossing without barriers"@en,
    "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor overweg zonder slagbomen"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/4998075a-8242-4986-9ad6-9d84e6401a64> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C22a-diesel"@en, "C22a-milieuzone-diesel"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating that the road is closed to passenger and commercial vehicles, lorries, or buses with a diesel engine due to the environmental zone."@en,
    "Een verkeersbord dat aangeeft dat de weg gesloten is voor personen- en bedrijfsauto's, vrachtauto's of bussen met een dieselmotor vanwege de milieuzone."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/52ff4851-4cac-41fd-a451-d7ce98285b2c> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "E3-parking-bicycle-prohibition"@en, "E3-verbod-fietsparkeren"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat aangeeft dat het plaatsen van fietsen en bromfietsen verboden is."@nl,
    "A road sign indicating that placing bicycles and mopeds is prohibited."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/b7709259-2124-4aa6-aa96-97157d1bbdf4> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "E11-end-timed-parking"@en, "E11-einde-parkeerschijf"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating the end of the parking disc zone."@en, "Een verkeersbord dat het einde van de parkeerschijf-zone aangeeft."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/c4424dc4-b09f-40f8-8469-14b5db530084> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Tow-away"@en, "Sleepregeling"@nl;
  skos:definition "Tekst of afbeelding die een sleepregeling aangeeft"@nl, "Text or image indicating a tow-away regulation."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/20c122e3-c2e2-466f-b535-790aa8f01bb3> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J1-slecht-wegdek"@nl, "J1-bad-road-surfcae"@en;
  skos:definition "Traffic sign indicating a warning for poor road surface"@en, "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor slecht wegdek"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/53fef1a0-78d4-45fc-b443-a9d269743d39> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "B7-stop"@en, "B7-stop"@nl;
  skos:definition "A road sign that indicates you must stop and give way to drivers on the intersecting road."@en,
    "Een verkeersbord dat aangeeft dat je moet stoppen en voorrang verlenen aan bestuurders op de kruisende weg"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/27be00a7-5ff1-4efe-ba82-a62bc7cb2a86> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C12-motor-vehicles"@en, "C12-motorvoertuig"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat aangeeft dat de weg gesloten is voor alle motorvoertuigen"@nl,
    "A road sign indicating that the road is closed to all motor vehicles."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/394f582f-60ac-43c1-8d2d-e7aff8241922> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "VanToepassingOpRuiters"@nl, "AppliesToRiders"@en;
  skos:definition "Icon used to indicate on a subplate that a traffic measure applies to riders, or that they are specifically exempted."@en,
    "Icoon waarmee in een onderbord kan worden aangeduid dat een verkeersmaatregel van toepassing is op ruiters, of dat deze juist uitgezonderd zijn."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bff23781-c43a-4097-a9d9-bcfe35945335> .

<https://data.crow.nl/imv/term/1199081f-c7d3-408a-93e6-1fbf402487f9> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "mobileMachine"@en, "mobieleMachine"@nl;
  skos:definition "Machines die ontworpen zijn om zich zelfstandig te verplaatsen en gebruikt worden voor specifieke werkzaamheden, zoals graafwerkzaamheden, hijsen of het transporteren van materialen."@nl,
    "Machines designed to move independently and used for specific tasks, such as excavation, lifting, or transporting materials."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/cd143f55-602b-429b-8901-a4dea97cc0e8> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Zone"@en, "Zone"@nl;
  skos:definition "Area were a Traffic Regulation applies"@en, "Gebied waarin een Verkeersmaatregel geldt"@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/96b8e120-c042-4e69-ac94-4f0dd11416e2> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "animalAmbulance."@en, "dierenambulance"@nl;
  skos:definition "Motorvoertuig, ingericht en bestemd om te worden gebruikt voor het vervoer van zieke en gewonde dieren. Bron: Artikel 1 Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990 (RVV 1990)."@nl,
    "A motor vehicle designed and intended for the transport of sick and injured animals.  Source: Article 1 of the Traffic Rules and Traffic Signs Regulations 1990 (RVV 1990)."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/c8285d8f-a1ec-4e63-ac85-687b473586bd> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C16-pedestrian"@en, "C16-voetganger"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating that the road is closed to pedestrians."@en,
    "Een verkeersbord dat aangeeft dat de weg gesloten is voor voetgangers."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/025fa5b2-61ca-4e21-8651-82006adcaccd> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "E13-carpoolers"@en, "E13-carpoolplaats"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating parking for carpoolers."@en, "Een verkeersbord dat parkeergelegenheid aangeeft ten behoeve van carpoolers."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/8c0cd293-6dc7-44d6-9e71-2fc20fc57484> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "cyclistsAndMopedRiders"@en, "fietsersEnBromfietsers"@nl;
  skos:definition "Fietsers en bromfietsers"@nl, "Cyclists and moped riders"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/0ce13fb9-db54-4a85-840d-10de3d36622f> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J37-danger"@en, "J37-gevaar"@nl;
  skos:definition "Traffic sign indicating a warning for danger (specific hazard indicated on an additional sign)"@en,
    "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor gevaar"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/57d53930-6587-4d4e-b522-6c9bddfb4279> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C18-vehicle-width"@en, "C18-voertuigbreedte"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat aangeeft dat de weg gesloten is voor voertuigen die, met inbegrip van de lading, breder zijn dan op het bord is aangegeven."@nl,
    "A road sign indicating that the road is closed to vehicles exceeding the width specified on the sign, including any load."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/758b4cf0-842c-4e5e-85c7-47e76d77ca78> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "workInProgress"@en, "werkInUitvoering"@nl;
  skos:definition "WorkInProgress"@en, "WerkInUitvoering"@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/e3876f24-3a22-4b46-9fce-53ce579fcdd1> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "FellowRoadUser"@en, "Medeweggebruiker"@nl;
  skos:definition "The aspect that indicates which type of fellow road user is being warned for."@en,
    "Het aspect wat aangeeft voor welk type medeweggebruiker wordt gewaarschuwd."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/> a skos:ConceptScheme;
  skos:prefLabel "IMV Vocabulaire";
  rdfs:comment "";
  owl:imports <https://w3id.org/nen2660/term#>;
  dcterms:date "2025-02-19824" .

<https://data.crow.nl/imv/term/5ce08362-923f-41fc-83ef-6ed1c22de1d1> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "railwayCrossingSingleTrack"@en, "overwegMetEnkelSpoor"@nl;
  skos:definition "Level crossing with a single track."@en, "Gelijkvloerse spoorwegkruising met enkel spoor."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/61e73dbc-c0c9-4042-aa61-22baa88bb7fc> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "G9-bridleway"@en, "G9-ruiterpad"@nl;
  skos:definition "A traffic sign indicating that it is a bridleway."@en, "Verkeersbord dat aanduidt dat het een ruiterpad betreft"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/0617d091-ff15-4f76-af90-426c2fd52261> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "G12-end-obligatory-bicycle-lane"@en, "G12-einde-verplicht-fietspad"@nl;
  skos:definition "A traffic sign indicating that the mandatory cycle path is ending."@en,
    "Verkeersbord dat aanduidt dat het verplichte fietspad eindigt"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/89600d0d-1ea3-4c4b-a371-6c6f8b0b3dcc> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "driewieligMotorvoertuig"@nl, "three-wheeledMotorVehicle"@en;
  skos:definition "Driewielig motorrijtuig als bedoeld in artikel 1.1 van de Regeling voertuigen. Bron: Artikel 1 Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990 (RVV 1990)."@nl,
    "A three-wheeled motor vehicle as defined in Article 1.1 of the Dutch Vehicle Regulations.  Source: Article 1 of the Traffic Rules and Traffic Signs Regulations 1990 (RVV 1990)."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/0b96f3e8-419e-42ea-8614-4f3d01c3401c> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "ObligatoryUseRoad"@en, "VerplichtGebruikWeg"@nl;
  skos:definition "Aanduiding of een bepaalde weg, rijbaan of strook verplicht moet worden gebruikt in specifieke verkeerssituaties."@nl,
    "Indication of whether a particular road, lane, or track must be used in specific traffic situations."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/76622f0f-0199-4724-aca3-9b5ec6c4dd65> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Placed"@en, "Geplaatst"@nl;
  skos:definition "Placed"@en, "Geplaatst"@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/1167efc2-9887-4337-9a85-62cda5137466> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "G11-obligatory-bicycle-lane"@en, "G11-verplicht-fietspad"@nl;
  skos:definition "A traffic sign indicating that it is a mandatory cycle path."@en,
    "Verkeersbord dat aanduidt dat het een verplicht fietspad betreft"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/7bd498a7-6ec3-470b-aeb1-802150f86b21> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J8-gevaarlijk-kruispunt";
  skos:definition "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor gevaarlijk kruispunt"@nl,
    "Traffic sign indicating a warning for a dangerous intersection"@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/39e239fc-a58e-4fb4-95f5-aef7b5ff193e> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "TypeOfObstacle"@en, "TypeObstakel"@nl;
  skos:definition "Aspect voor het type obstakel op een weg"@nl, "Aspect for the type of obstacle on a road."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/6110caed-7c84-4fc9-a836-958ebf042082> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J35-poor-visibility"@en, "J35-slecht-zicht"@nl;
  skos:definition "Traffic sign indicating a warning for poor visibility due to snow, rain, or fog"@en,
    "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor slecht zicht door sneeuw, regen of mist"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/3b70b7dc-0c42-43cb-877d-cc71c2ce0c4a> a skos:Collection;
  skos:prefLabel "OpenOrClosedList"@en, "OpenOfGeslotenLijst"@nl;
  skos:definition "Lijst met waardes voor een open of gesloten weg."@nl, "List of values for open and closed roads."@en;
  skos:member <https://data.crow.nl/imv/term/c5347f30-aba7-4d87-b8ab-84f396336f82>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/46849bbe-e979-4f42-95ad-7fed20934c2c>;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/def#EnumerationType> .

<https://data.crow.nl/imv/term/c5347f30-aba7-4d87-b8ab-84f396336f82> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "closedRoad"@en, "geslotenWeg"@nl;
  skos:definition "Value indicating the road is closed for traffic."@en, "Waarde die aangeeft dat de weg gesloten is voor verkeer."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/46849bbe-e979-4f42-95ad-7fed20934c2c> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "openRoad"@en, "openWeg"@nl;
  skos:definition "Waarde die aangeeft dat de weg open is voor verkeer."@nl, "Value indicating the road is open for traffic."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/482035ba-68bc-4eab-a976-35a8ac657421> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "ambulance"@nl, "ambulance"@en;
  skos:definition "A motor vehicle equipped for providing care to and transporting the sick and injured, as referred to in Article 1, paragraph 1, of the Ambulance Care Facilities Act. "@en,
    "Een voor het verlenen van zorg aan en vervoer van zieken en gewonden ingericht motorvoertuig als bedoeld in Artikel 1 Wet ambulancezorgvoorzieningen. Bron: Artikel 1 Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990 (RVV 1990)."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/e691930e-9b92-4586-a020-3ca230cf6287> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J28-livestock"@en, "J28-vee"@nl;
  skos:definition "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor vee"@nl, "Traffic sign indicating a warning for livestock"@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/65203333-bbcd-478d-a58d-08b254a02295> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J14-tramkruising";
  skos:definition "Traffic sign indicating a warning for a tram crossing"@en, "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor tram(kruising)"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/5e7ca40f-776a-4506-a668-1281cebba2b6> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "VanToepassingOpVrachtautos"@nl, "AppliesToLorries"@en;
  skos:definition "Icon used to indicate on a subplate that a traffic measure applies to motor vehicles with more than two wheels, or that they are specifically exempted."@en,
    "Icoon waarmee in een onderbord kan worden aangeduid dat een verkeersmaatregel van toepassing is op vrachtauto's, of dat deze juist uitgezonderd zijn."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bff23781-c43a-4097-a9d9-bcfe35945335> .

<https://data.crow.nl/imv/term/93e83d4d-0834-4f05-a07a-1cfa0a741dfb> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "vehicleCarryingCertainHazardousMaterials"@en, "voertuigMetBepaaldeGevaarlijkeStoffen"@nl;
  skos:definition "A vehicle transporting hazardous materials subject to specific traffic regulations."@en,
    "Een voertuig dat gevaarlijke stoffen vervoert waarvoor specifieke verkeersmaatregelen gelden."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/528ff047-c9d0-4e50-bb78-cabdacca2de5> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "gehandicaptenvoertuigMetInWerkingZijndeMotor"@nl, "disabledVehicleWithWorkingMotor"@en;
  skos:definition "Voertuig met motor dat is ingericht voor het vervoer van een gehandicapte, niet breder is dan 1,10 meter en niet is uitgerust met een motor, dan wel is uitgerust met een motor waarvan de door de constructie bepaalde maximumsnelheid niet meer dan 45 km per uur bedraagt, en geen bromfiets is. Bron: Artikel 1 Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990 (RVV 1990)."@nl,
    "A vehicle with motor designed for the transport of a disabled person, not exceeding 1.10 meters in width, either without a motor or equipped with a motor whose design limits the maximum speed to no more than 45 km/h, and is not a moped.  Source: Article 1 of the Traffic Rules and Traffic Signs Regulations 1990 (RVV 1990)."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/b634975e-7a6f-4585-9785-b752dc4c6fa7> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C22c-zero-emission-lorry"@en, "C22c-nul-emissie-vracht"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat aangeeft dat de weg gesloten is voor bedrijfs- en vrachtauto's vanwege de nul-emissiezone."@nl,
    "A road sign indicating that the road is closed to commercial vehicles"@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/ed7359c9-5202-425d-95ab-3952ce6e5538> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "VanToepassingOpVoertuigtype"@nl, "AppliesToVehicleType"@en;
  skos:definition "Indication of the type of vehicle to which the traffic measure applies."@en,
    "Aanduiding van het soort voertuigtype waarop de verkeersmaatregel van toepassing is."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/3fe82a6c-a3ec-48c9-9946-70ceb1222281> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Diesel"@en, "Diesel"@nl;
  skos:definition "Value for diesel vehicles."@en, "Waarde voor dieselvoertuigen."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/5ee9a152-5b91-4a95-93a3-cfbab5f54aad> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C23-02-free-rush-lane"@en, "C23-02-spitsstrook-vrij"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat aangeeft dat de spitsstrook moet worden vrijgemaakt."@nl,
    "A road sign indicating that the rush-hour lane must be cleared."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/a3da09a6-f103-4fe5-9f83-c82cb439f7bf> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "D7-keuze-rijrichting"@nl, "D7-choice-of-direction"@en;
  skos:definition "Een verkeersbord dat een gebod aangeeft tot het volgen van één van de rijrichtingen die op het bord zijn aangegeven."@nl,
    "A road sign mandating the choice to follow one of the directions indicated on the sign."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/9620f2b3-523a-425d-8ce4-0f79711aabb5> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "MandatoryDrivingDirection"@en, "VerplichteRijrichting"@nl;
  skos:definition "Verkeersmaatregel die een verplichte rijrichting aangeeft, inclusief de passeerrichting voor een obstakel en een rotonde."@nl,
    "Traffic measure indicating a mandatory driving direction, including the passing direction for an obstacle and a roundabout."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/5bf7a6a7-62f3-4bf1-a7ee-9765d4e21d98> .

<https://data.crow.nl/imv/term/61ed9476-369e-47ac-91d3-aa3fdb535e9f> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "ToegestaneRijrichting"@nl, "PermittedRidingDirection"@en;
  skos:definition "Indicator for specifying the permitted driving direction. In the case of an obstacle, this indicates the passing side of the sign."@en,
    "Aspect waarmee de toegestane rijrichting kan worden aangegeven. In het geval van een obstakel is dit de passeerzijde van het bord."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/2bf0c44e-7884-4891-86b3-bc274f386f1d> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "meter" .

<https://data.crow.nl/imv/term/d5153849-2c64-4b0f-9cd8-c3ce7be088ac> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "VanToepassingOpTractors"@nl, "AppliesToTractors"@en;
  skos:definition "Icon used to indicate on a subplate that a traffic measure applies to agricultural and forestry tractors, slow-moving motor vehicles, and mobile machines, or that they are specifically exempted."@en,
    "Icoon waarmee in een onderbord kan worden aangeduid dat een verkeersmaatregel van toepassing is op landbouw- en bosbouwtrekkers, motorrijtuigen met beperkte snelheid en mobiele machines, of dat deze juist uitgezonderd zijn."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bff23781-c43a-4097-a9d9-bcfe35945335> .

<https://data.crow.nl/imv/term/00af4826-535d-4435-b56d-4efe139d59f3> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "priorityJunctionRight"@en, "voorrangskruispuntRechts"@nl;
  skos:definition "Een kruising met een ondergeschikte weg van rechts."@nl, "A junction with a minor road on the right."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/b79f59b7-7bbb-422b-96bc-7a220ebd543a> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "VehicleWidthGreaterThan"@en, "VoertuigbreedteGroterDan"@nl;
  skos:definition "Minimale breedte van een voertuig en samenstellen van voertuigen met inbegrip van de lading waarop een verkeersmaatregel van toepassing is"@nl,
    "Minimum width of a vehicle and vehicle combinations, including the load, to which a traffic measure applies."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/3e340ae4-f972-45ab-a045-327a95a43439> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "helling"@nl, "hillUpwards"@en;
  skos:definition "An upward slope where the road gradually or steeply asscends."@en,
    "Een opwaartse helling waarbij de weg geleidelijk of steil naar boven loopt."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/7cb08917-3ec0-42bd-ac13-b839597b08ae> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "PrioritySetting"@en, "Voorrangsinstelling"@nl;
  skos:definition "Verkeersmaatregel die aanduidt welk verkeer voorrang krijgt"@nl,
    "Traffic regulation indicating which traffic has priority."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/5bf7a6a7-62f3-4bf1-a7ee-9765d4e21d98> .

<https://data.crow.nl/imv/term/0a3a7e6b-f0d1-4276-b374-2b046fb5d843> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J21-kids"@en, "J21-kinderen"@nl;
  skos:definition "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor kinderen"@nl, "Traffic sign indicating a warning for children"@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/df90b739-79b2-44b8-a5ad-f73954b5398e> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C22a8-emission-lorry-bus-4-6"@en, "C22a8-milieu-vracht-bus-4-6"@nl;
  skos:definition "A supplementary sign indicating that the environmental zone is accessible to buses and lorries with emission classes 4 through 6."@en,
    "Een onderbord dat aangeeft dat de milieuzone toegankelijk is voor vrachtauto's en bussen van emissieklasse 4 tot en met 6."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/e3c3e35c-a8df-40fe-91e7-b38fd8cb9924> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "F3-no-overtake-lorry"@en, "F3-inhaalverbod-vrachtauto"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating that lorries are prohibited from overtaking motor vehicles."@en,
    "Een verkeersbord dat aangeeft dat vrachtauto's verboden zijn motorvoertuigen in te halen."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/51685a90-e2e6-4a6b-a116-9a67e96294b1> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J24-cyclist"@en, "J24-fietsbrom"@nl;
  skos:definition "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor fietsers en bromfietsers"@nl,
    "Traffic sign indicating a warning for cyclists and moped riders"@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/665bf536-856f-4c6b-827f-6b1c87ec79ac> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "RAL-Color"@en, "RAL-Kleur"@nl;
  skos:definition "Een standaardkleur uit het RAL-kleurcoderingssysteem, dat ontwikkeld is door het Duitse Reichsausschuss für Lieferbedingungen (RAL) om kleuren te definiëren voor verf, coatings, en andere materialen."@nl,
    "A standard color from the RAL color coding system, developed by the German Reichsausschuss für Lieferbedingungen (RAL) to define colors for paint, coatings, and other materials."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/5a48f645-b00d-4617-897a-aa2d4d816afb> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "RoadNarrowing"@en, "Wegversmalling"@nl;
  skos:definition "The aspect that indicates the type of road narrowing."@en, "Het aspect dat het soort wegversmalling aangeeft."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/6f4a55d9-f5f3-4bbf-a32f-a32dedf94125> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "E12-public-transport"@en, "E12-ov-parkeerplaats"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating parking for public transport commuters."@en,
    "Een verkeersbord dat parkeergelegenheid aangeeft ten behoeve van OV-overstappers."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/aca01d9b-845e-4da4-b8b9-06f0017fcc60> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "dangerousCrossing"@en, "gevaarlijkKruispunt"@nl;
  skos:definition "An intersection designated as dangerous by the road authority."@en,
    "Een door de wegbeheerder als gevaarlijk aangemerkte kruising."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/9abade8d-1320-4ccd-8077-91fe14fd1c93> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "DagenVanGeldigheid"@nl, "DaysOfValidity"@en;
  skos:definition "De dagen waarop een verkeersmaatregel van toepassing is."@nl, "The days on which a traffic measure applies."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/d9ab3d48-90ee-4d72-9665-5822d409c1c3> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "parkAndRide"@en, "parkAndRide"@nl;
  skos:definition "Voor parkeren en verder reizen met openbaar vervoer."@nl, "For parking and continuing the journey by public transport."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/fe081119-4ec0-4630-9155-b4dbd154ed6d> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "crossingWithTrafficLights"@en, "kruisingMetVerkeerslichten"@nl;
  skos:definition "Een wegknooppunt waar het verkeer wordt geregeld door middel van stoplichten."@nl,
    "An intersection where traffic flow is controlled by signal lights."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/107e4953-e264-4fb0-8161-ad6d7fe6183e> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "tram"@nl, "tram"@en;
  skos:definition "A vehicle that runs on rails, like a train or a metro. Often, the rails are embedded in public roads, allowing the tram to operate amidst other traffic. Source: Article 1 of the Traffic Rules and Traffic Signs Regulations 1990 (RVV 1990)."@en,
    "Een voertuig dat rijdt op rails, net als een trein of een metro. Veelal liggen de rails in de openbare weg zodat de tram tussen het andere verkeer rijdt. Bron: Artikel 1 Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990 (RVV 1990)."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/304e12d8-19a4-40c7-b6d0-5b928be66060> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "NetworkLocationRoadSign"@en, "NetwerkLocatieFysiekePlaat"@nl;
  skos:definition "De locatie van een Fysieke Plaat in het wegennetwerk."@nl, "The location of a road sign in the road network."@en;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/term#SpatialRegion> .

<https://data.crow.nl/imv/term/2751f5b6-3ed7-48f7-8aa8-2d8ea8eb1e84> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C22a5-emission-lorry-6"@en, "C22a5-vrachtemissie-6"@nl;
  skos:definition "Een onderbord dat aangeeft dat de milieuzone toegankelijk is voor vrachtauto's van emissieklasse 6."@nl,
    "A supplementary sign indicating that the environmental zone is accessible to lorries with emission class 6."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/dcd3dc6d-6085-4810-8c32-c3790fed776c> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "VanToepassingOpBromfietsen"@nl, "AppliesToMoped"@en;
  skos:definition "Icoon waarmee in een onderbord kan worden aangeduid dat een verkeersmaatregel van toepassing is op bromfietsen, snorfietsen en gehandicaptenvoertuigen, met in werking zijnde motor, of dat deze juist uitgezonderd zijn."@nl,
    "Icon used to indicate on a subplate that a traffic measure applies to mopeds, scooters, and mobility vehicles with an engine in operation, or that they are specifically exempted."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bff23781-c43a-4097-a9d9-bcfe35945335> .

<https://data.crow.nl/imv/term/77453459-2b88-43c3-a107-db3576e5979d> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C6-closed-car"@en, "C6-gesloten-auto"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating that the road is closed to motor vehicles with more than two wheels."@en,
    "Een verkeersbord dat aangeeft dat de weg gesloten is voor motorvoertuigen op meer dan twee wielen"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/647ad2d6-5270-4c70-b052-c78940c4dca4> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Hellingsrichting"@nl, "HillDirection"@en;
  skos:definition "Value for the driving direction on a steep slope."@en, "Waarde voor de rijrichting op een  steile helling."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/f4778a0d-dab4-444a-bd8b-4a67d5ae61a8> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "parkerenToegestaan"@nl, "parkingAllowed"@en;
  skos:definition "Parkeren is hier toegestaan, soms onder voorwaarden."@nl, "Parking is allowed, sometimes conditionally."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/87d6547c-4bb9-4a51-bb7a-437f9035a1a2> a skos:Collection;
  skos:prefLabel "Ral-kleurenlijstVerkeersborden"@nl, "Ral-ColorListTrafficSigns"@en;
  skos:definition "Lijst met RAL-kleuren gebruikt voor verkeersborden. Bron: NEN 3381:2020"@nl,
    "\"Lijst met RAL-kleuren gebruikt voor verkeersborden. Bron: NEN 3381:2020\",\"List with RAL-Colors used for road signs. Source: NEN 3381:2020\"$https://www.nen.nl/nen-3381-2020-nl-267378"@en;
  skos:member <https://data.crow.nl/imv/term/7e0f44ba-6457-444f-8d8b-776dda30ba61>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/9f4a16aa-ad1a-4b44-bc02-b83ecadcba6b>, <https://data.crow.nl/imv/term/eb84e1cb-0aea-4418-89d3-9cde7df52c54>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/fd875d97-eeb3-44da-8fb2-8e3a5f9ca9af>, <https://data.crow.nl/imv/term/25dd7e06-8255-415e-b593-947e759581b3>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/08f12a84-4038-4a1b-9cbb-795509c25029>, <https://data.crow.nl/imv/term/17a3876d-7fed-4ac1-907a-472c7793c780>;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/def#EnumerationType> .

<https://data.crow.nl/imv/term/e520c962-eb6c-48ed-889e-b2b23a273736> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Flashlight"@en, "Flashlight"@nl;
  skos:definition "Light on a physical sign that draws extra attention to the sign."@en,
    "Licht op een fysieke plaat waarmee extra aandacht op de plaat wordt gevestigd."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/bb14d912-f53e-42e5-a465-9efa85c5eda0> a skos:Collection;
  skos:prefLabel "VehicleEmissionClassList"@en, "Voertuigemissieklassenlijst"@nl;
  skos:definition "Lijst met emissieklassen van voertuigen."@nl, "List of emission classes of vehicles."@en;
  skos:member <https://data.crow.nl/imv/term/c0a4b5d4-9e1d-4f2b-b154-bb67a1e72dbe>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/274212d0-a248-48ee-b217-9b16e6856018>, <https://data.crow.nl/imv/term/867a923b-2962-42ee-8830-8e19c771ff2f>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/3fe82a6c-a3ec-48c9-9946-70ceb1222281>, <https://data.crow.nl/imv/term/25a8b375-8004-4361-b378-e15d4ec8e2cb>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/fbda1fe6-240f-4321-b471-543db781fb4a>;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/def#EnumerationType> .

<https://data.crow.nl/imv/term/25a8b375-8004-4361-b378-e15d4ec8e2cb> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "6EnHoger"@nl, "6AndHigher"@en;
  skos:definition "Value for vehicles with emission class six and higher."@en, "Waarde voor voertuigen met emissieklasse zes en hoger."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/fbda1fe6-240f-4321-b471-543db781fb4a> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "3EnHoger"@nl, "3AndHigher"@en;
  skos:definition "Waarde voor voertuigen met emissieklasse drie en hoger."@nl, "Value for vehicles with emission class three and higher."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/4e218ef4-00be-4f27-8b3d-62f584590b01> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Herhaling"@nl, "Repetition"@en;
  skos:definition "Tekst die een herhaling aangeeft van de zone van een verkeersmaatregel"@nl,
    "Tekst dat indicates a repetition warning of a traffic regulation zone"@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/0b568cf7-89a0-451f-bbe2-7dca076009a2> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "B4-priority-left"@en, "B4-voorrang-links"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating that you have priority at the next junction with a road coming from the left."@en,
    "Een verkeersboord dat aangeeft dat je voorrang hebt op het volgende kruispunt met een weg van links"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/889047f6-d624-4076-9716-5d8e8b109ad9> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C8-tractor"@en, "C8-trekker"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat aangeeft dat de weg gesloten is voor"@nl, "A road sign indicating that the road is closed to agricultural and forestry tractors, low-speed motor vehicles, and mobile machinery."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/24243074-411b-4cbe-98fa-3acacc701c65> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "F14-end-bus-lane"@en, "F14-einde-busstrook"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat het einde van de busstrook aangeeft."@nl, "A road sign indicating the end of the bus lane."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/d743078f-8ff0-4108-a168-18defb573510> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C11-motorbike"@en, "C11-motor"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat aangeeft dat de weg gesloten is voor motoren"@nl,
    "A road sign indicating that the road is closed to motorcycles."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/3244bf78-c4f1-4c65-be39-9d2f26af3ecd> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "EndDate"@en, "EindDatum"@nl;
  skos:definition "Einddatum van de verkeersmaatregel"@nl, "End date of the traffic regulation"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/eb2680cc-4869-44aa-8834-00092dfb2122> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J12-overweg-enkelspoor";
  skos:definition "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor overweg met enkel spoor"@nl,
    "Traffic sign indicating a warning for a single-track railway crossing"@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/10f3fb85-4d42-474b-a7b4-9b45d7de3a4f> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C22b-end-emission"@en, "C22b-einde-milieuzone"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat aangeeft dat de geslotenverklaring van de milieuzone eindigt."@nl,
    "A road sign indicating the end of the environmental zone restriction."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/005eaeb9-4798-4b8f-b749-18bd9bd777b1> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C22a2-emission-4-6"@en, "C22a2-milieuzone-4-6"@nl;
  skos:definition "Een onderbord dat aangeeft dat de milieuzone toegankelijk is voor personen- en bedrijfsauto's van emissieklasse 4 tot en met 6."@nl,
    "A supplementary sign indicating that the environmental zone is accessible to passenger and commercial vehicles with emission classes 4 through 6."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/69a073ae-3085-45e4-9de8-7024faa45559> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "personenauto"@nl, "passengerCar"@en;
  skos:definition "Gemotoriseerd voertuig bestemd voor het vervoer van personen en hun bagage."@nl,
    "Motor vehicle intended for the transportation of passengers and their luggage."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/dc643617-30c8-46ed-99f4-e9cebfe52d98> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J13-overweg-meersporen";
  skos:definition "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor overweg met twee of meer sporen"@nl,
    "Traffic sign indicating a warning for a railway crossing with two or more tracks"@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/28cc0107-4957-41b6-bf0e-84dc26189d5a> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "inhalenToegestaan"@nl, "overtakingAllowed"@en;
  skos:definition "Indicatie dat inhalen is toegestaan."@nl, "Indication that overtaking is allowed."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/2ec15297-d0df-4302-9ff7-ba31031a53d6> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "F16-end-tram-lane"@en, "F16-einde-trambaan"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat het einde van de trambaan aangeeft."@nl, "A road sign indicating the end of the tram lane."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/e34d5308-2076-48a0-988d-dc5b1b4bb07e> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "hour" .

<https://data.crow.nl/imv/term/16415972-72b2-4b5f-8e21-44b82e20eb8a> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "largeWildlife"@en, "grootWild"@nl;
  skos:definition "Groot wild"@nl, "Large wildlife"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/40d55044-551e-4d96-9e5b-bfa0715d67ea> a skos:Collection;
  skos:prefLabel "ParkingConditionList"@en, "Parkeervoorwaardenlijst"@nl;
  skos:definition "Lijst met voorwaarden om te mogen parkeren."@nl, "List with conditions under which parking is allowed."@en;
  skos:member <https://data.crow.nl/imv/term/423d404c-7687-4005-8ac2-9c88e57eba1e>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/e3397306-1bbd-4549-be3b-9303f0fde42c>, <https://data.crow.nl/imv/term/d9ab3d48-90ee-4d72-9665-5822d409c1c3>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/3984670a-7167-4580-a9b0-b310e2a0b04c>, <https://data.crow.nl/imv/term/0e9b0243-7bd2-4b83-9227-060b13b08f06>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/552deed2-940d-4ff3-8dfa-8513338722b7>, <https://data.crow.nl/imv/term/e0356544-f907-45b1-a5d0-8389aafdbc78>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/c212eaef-f49b-46d2-8764-b57578035f23>, <https://data.crow.nl/imv/term/fc0c86b5-548a-4191-9693-b97cbc28d6c0>;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/def#EnumerationType> .

<https://data.crow.nl/imv/term/3984670a-7167-4580-a9b0-b310e2a0b04c> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "carpool"@en, "carpool"@nl;
  skos:definition "For vehicles used by multiple people traveling together to a shared destination."@en,
    "Voor voertuigen die worden gebruikt door meerdere personen die samen reizen naar een gedeelde bestemming."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/0e9b0243-7bd2-4b83-9227-060b13b08f06> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "alleenOpDeParkeerstrook"@nl, "onlyInTheParkingStrip"@en;
  skos:definition "Parking within the parking lane or parking strip."@en, "Parkeren op de parkeerstrook."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/552deed2-940d-4ff3-8dfa-8513338722b7> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "passengerLoadingAndUnloading"@en, "kissAndRide"@nl;
  skos:definition "On the condition that it is used to pick up or set down passengers."@en,
    "De parkeermaatregel geldt onder voorwaarde dat de plek gebruikt wordt voor het in- en uitstappen van passagiers."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/e0356544-f907-45b1-a5d0-8389aafdbc78> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "twoWheelsOnTheSidewalk"@en, "tweeWielenOpHetTrottoir"@nl;
  skos:definition "Parking with two wheels on the pavement."@en, "Parkeren met twee wielen op het trottoir."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/c212eaef-f49b-46d2-8764-b57578035f23> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "opladenVoertuigen"@nl, "chargingVehicle"@en;
  skos:definition "Parkeren voor het opladen van een elektrisch voertuig. "@nl, "Parking on the condition that an electric vehicle is charging."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/fc0c86b5-548a-4191-9693-b97cbc28d6c0> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "loadingAndUnloading"@en, "ladenEnLossen"@nl;
  skos:definition "Parkeren voor voertuigen aan het laden of lossen zijn."@nl, "Parking on the condition that vehicles are loading of unloading."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/2cac6972-cbc4-42c3-9af5-178eab3cebff> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "lijnbus"@nl, "publicServiceVehicle"@en;
  skos:definition "Motor vehicle used for providing public transport as defined in the Dutch Passenger Transport Act 2000. Source: Article 1 of the Traffic Rules and Traffic Signs Regulations 1990 (RVV 1990)."@en,
    "Motorvoertuig, gebezigd voor het verrichten van openbaar vervoer in de zin van de Wet personenvervoer 2000. Bron: Artikel 1 Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990 (RVV 1990)."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/e40d411c-fab5-40cb-baa1-a6e32302e6b9> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "ParkingCondition"@en, "Parkeervoorwaarde"@nl;
  skos:definition "Condition under which parking is allowed."@en, "Voorwaarde waaronder men mag parkeren."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/bb88d6ad-5d9f-4ad4-8c99-f0df25ce162c> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "fiets"@nl, "bicycle"@en;
  skos:definition "Door mens aangedreven voertuig, inclusief elektrische fietsen (e-bikes) met trapondersteuning tot maximaal 25 km/u en een motorvermogen van niet meer dan 250 watt."@nl,
    "Human powered vehicle, including electric bicycles (e-bikes) with pedal assistance up to a maximum of 25 km/h and a motor power not exceeding 250 watts."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/918b8bd5-d3d2-4255-9aa8-3787d5ccef13> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J20-slippery-road"@en, "J20-slipgevaar"@nl;
  skos:definition "Traffic sign indicating a warning for slippery road conditions"@en,
    "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor slipgevaar"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/43e7fbf6-851b-4811-a521-b7914bd8fb43> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J3-bocht-naar-links";
  skos:definition "Traffic sign indicating a warning for a left turn"@en, "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor bocht naar links"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/0cefbd79-9c7b-412f-8edc-f2f7d2389d5f> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "RoadSegmentDrivingDirecton"@en, "Wegvakrichting"@nl;
  skos:definition "The designation of which driving direction of an NWB road segment a traffic measure or physical plate is intended for."@en,
    "De aanduiding voor welke rijrichting van een NWB-wegvak een verkeersmaatregel of fysieke plaat bedoeld is."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/61b3dd76-f8f2-4741-b10c-a80e9e8333b7> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "LaneNumber"@en, "Strooknummer"@nl;
  skos:definition "Number of the lane, where lanes in one direction of the carriageway are numbered sequentially starting from one, moving outward from the center of the road. A bicycle lane or footpath is also considered a lane."@en,
    "Nummer van de strook, waarbij in één richting van het rijvak de stroken oplopend vanaf één worden genummerd vanuit het midden van de weg naar buiten. Een fiets- of voetgangersstrook wordt ook beschouwd als strook."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/1e1cac28-cc7c-45d7-99a7-e95823152fe2> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J16-road-narrowing"@en, "J17-versmalling"@nl;
  skos:definition "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor rijbaanversmalling"@nl,
    "Traffic sign indicating a warning for road narrowing"@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/097b3e1a-47cd-4e22-b19f-253c6c363007> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J30-aircraft"@en, "J30-vliegtuigen"@nl;
  skos:definition "Traffic sign indicating a warning for low-flying aircraft"@en, "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor laagvliegende vliegtuigen"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/32b19a42-1145-4b62-af1f-dfb72f7d6d1c> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "trainTaxi"@en, "treintaxi"@nl;
  skos:definition "A shared taxi that transports train passengers to and from the station at a fixed fare."@en,
    "Een deeltaxi die treinreizigers van en naar het station vervoert tegen een vaste ritprijs."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/21962041-8a76-4d24-a16f-9821fcdd3582> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C13-moped"@en, "C13-bromfiets"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating that the road is closed to mopeds, light mopeds, and mobility vehicles with an operating motor."@en,
    "Een verkeersbord dat aangeeft dat de weg gesloten is voor bromfietsen, snorfietsen en gehandicaptenvoertuigen met in werking zijnde motor."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/ea9dec58-09ab-4735-b287-c3359d7e55a1> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "E1-parking-prohibition"@en, "E1-parkeerverbod"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat aangeeft dat parkeren verboden is."@nl, "A road sign indicating that parking is prohibited."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/528c0cc5-a29d-4255-86a0-60e4d2c5a5b9> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Kruising"@nl, "Crossroads"@en;
  skos:definition "Kruising"@nl, "Crossroads"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/b512fc66-bde1-419e-a689-e55ba14e8654> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Zone"@en, "Zone"@nl;
  skos:definition "Tekst die aangeeft dat er een zone is waar een verkeersmaatregel geldt"@nl,
    "Tekst dat indicates the start of a traffic regulation zone"@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/5f4954a1-efb3-4200-ba44-85fa7fccb603> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C14-bicycle"@en, "C14-fiets"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating that the road is closed to bicycles and mobility vehicles without a motor."@en,
    "Een verkeersbord dat aangeeft dat de weg gesloten is voor fietsen en voor gehandicaptenvoertuigen zonder motor."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/4c71e663-1009-41d0-9bc2-17ed565cfe2e> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C22a3-emission-5-6"@en, "C22a3-milieuzone-5-6"@nl;
  skos:definition "Een onderbord dat aangeeft dat de milieuzone toegankelijk is voor personen- en bedrijfsautoâ€™s van emissieklasse 5 en 6."@nl,
    "A supplementary sign indicating that the environmental zone is accessible to passenger and commercial vehicles with emission classes 5 and 6."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/ae7eeec1-d9eb-4ec4-9f3d-8b0619cc7d53> a skos:Collection;
  skos:prefLabel "steepHillDirectionList"@en, "Hellingsrichtingslijst"@nl;
  skos:definition "Lijst met waardes voor de hellingsrichting."@nl, "List of values for steep hill directions."@en;
  skos:member <https://data.crow.nl/imv/term/3e340ae4-f972-45ab-a045-327a95a43439>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/237993cf-0c33-4b76-98ee-089321d945c9>;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/def#EnumerationType> .

<https://data.crow.nl/imv/term/237993cf-0c33-4b76-98ee-089321d945c9> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "daling"@nl, "hillDownwards"@en;
  skos:definition "Een neerwaartse helling waarbij de weg geleidelijk of steil naar beneden loopt."@nl,
    "A downward slope where the road gradually or steeply descends."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/c700fcda-e123-4e95-80b3-667a5ec1c43c> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "cm" .

<https://data.crow.nl/imv/term/723f3312-e286-4b9c-9662-940a829bd314> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "EindeSeizoen"@nl, "SeasonEnd"@en;
  skos:definition "Einddatum van de geldigheid van een seizoensmatige verkeersmaatregel in termen van dag en maand van het jaar"@nl,
    "End date of the validity of a seasonal traffic regulation in terms of day and month of the year."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/0315377a-1b11-4378-a273-f38eee3c6040> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "motorfiets"@nl, "motorcycle"@en;
  skos:definition "Motor vehicle on two wheels, with or without a sidecar or trailer. Source: Article 1 of the Traffic Rules and Traffic Signs Regulations 1990 (RVV 1990)."@en,
    "Motorvoertuig op twee wielen al dan niet met zijspan- of aanhangwagen. Bron: Artikel 1 Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990 (RVV 1990)."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/7af3c614-25b3-47b7-a4e0-8d531b9306f8> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J38-bump"@en, "J38-drempel"@nl;
  skos:definition "Traffic sign indicating a warning for a speed bump"@en, "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor verkeersdrempel"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/1608b61d-58ef-44dc-9c78-3f8ca97edbe2> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "EndTime"@en, "Eindtijd"@nl;
  skos:definition "End time of the validity of the traffic measure"@en, "Eindtijd van de geldigheid van verkeersmaatregel"@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/49c366eb-493c-4a10-bc53-95047408d4a9> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "F11-passing-lane"@en, "F11-passeerbaan"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating mandatory use of a passing lane for specific vehicles."@en,
    "Een verkeersbord dat verplicht gebruik van een passeerbaan aangeeft voor specifieke voertuigen."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/c38f851a-ac9c-4c39-aa00-016137a1230c> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "E8c-charging"@en, "E8c-laadplaats"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat parkeergelegenheid aangeeft, uitsluitend voor het opladen van elektrische voertuigen."@nl,
    "A road sign indicating parking designated for charging electric vehicles only."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/0c5af7e7-682f-444a-a3fc-4ddb8a69219f> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "ijzelofsneeuw"@nl, "riskOfIce"@en;
  skos:definition "Risk of ice form freezing rain or snow."@en, "IJzel of sneeuw,"@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/b51b309c-ae45-4bb2-9067-fd1c5acbeb6f> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "F6-go-first"@en, "F6-voorrang-op-tegenligger"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating that drivers from the opposite direction must give way."@en,
    "Een verkeersbord dat aangeeft dat bestuurders uit tegengestelde richting voorrang moeten verlenen."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/7f102232-cc45-49a7-8ae7-5b8885e9480b> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "vrachtauto"@nl, "lorry"@en;
  skos:definition "Motorvoertuig, niet ingericht voor het vervoer van personen, waarvan de toegestane maximum massa meer bedraagt dan 3500 kg. Bron: Artikel 1 Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990 (RVV 1990)."@nl,
    "Motor vehicle, not designed for the transport of persons, with a maximum authorized mass exceeding 3,500 kg. Source: Article 1 of the Traffic Rules and Traffic Signs Regulations 1990 (RVV 1990)."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/e71e5504-71da-4509-aab1-163e1bea4609> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "milieuzone"@nl, "lowEmissionZone"@en;
  skos:definition "Gebied waarin alleen voertuigen met een specifieke emissieklasse mogen rijden."@nl,
    "Area where only vehicles with a specific emission class are allowed to drive."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/3a072f60-3473-4478-9a7e-c19ecb905a6f> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C21-weight-load"@en, "C21-gewichtsbeperking"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating that the road is closed to vehicles and vehicle combinations exceeding the total weight or axle load sum specified on the sign."@en,
    "Een verkeersbord dat aangeeft dat de weg gesloten is voor voertuigen en samenstellen van voertuigen waarvan de totaalmassa of de som van de aslasten hoger is dan op het bord is aangegeven."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/f4105947-8036-4f95-abad-670033ab6a8c> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J16-werk-in-uitvoering";
  skos:definition "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor werk in uitvoering"@nl,
    "Traffic sign indicating a warning for road works in progress"@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/0811ceb6-fe4f-494a-960f-d2bf9d2510a6> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "VehicleEmissionCategory"@en, "Voertuigemissiecategorie"@nl;
  skos:definition "Aspect dat de emissiecategorie van voertuigen aanduidt."@nl, "Aspect that indicates the emission category of vehicles."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/c6067ff6-48c1-44e1-9e62-2d1a91064b6f> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "rotonde"@nl, "turnabout"@en;
  skos:definition "A circular traffic arrangement where multiple roads converge, with a mandatory direction of travel."@en,
    "Een cirkelvormige verkeerssituatie waar meerdere wegen op uitkomen, met een verplichte rijrichting."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/467ee8c5-5397-48ff-b06e-c5aafc251cdf> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "VanToepassingOpMotorvoertuigen"@nl, "AppliesToMotorizedVehicles"@en;
  skos:definition "Icoon waarmee in een onderbord kan worden aangeduid dat een verkeersmaatregel van toepassing is op motorvoertuigen op meer dan twee wielen, of dat deze juist uitgezonderd zijn."@nl,
    "Icon used to indicate on a subplate that a traffic measure applies to motor vehicles with more than two wheels, or that they are specifically exempted."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bff23781-c43a-4097-a9d9-bcfe35945335> .

<https://data.crow.nl/imv/term/796ed66d-751a-4821-bd8b-dcb2ef65c03a> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "parkerenVerboden"@nl, "parkingProhibited"@en;
  skos:definition "Drivers should stop no longer than a specified amount of time, except for loading and unloading or to set down or pick up passengers."@en,
    "Voertuigen mogen niet langer stilstaan dan nodig voor het in- en uitladen van goederen of in- en uitstappen van passagiers"@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/492285b5-5133-4d9b-ac2c-9401c3c12a9a> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "GeslotenVoorSnorfietsen"@nl, "ClosedToLightMopeds"@en;
  skos:definition "Icoon Gesloten voor snorfietsen."@nl, "Icon Closed to light mopeds."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/a2045d78-318a-4af1-9620-692a3fc897c6> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "autosnelweg"@nl, "motorway"@en;
  skos:definition "Weg, aangeduid door bord G1 van bijlage I; langs autosnelwegen gelegen parkeerplaatsen, tankstations en bushalteplaatsen maken geen deel van de autosnelweg uit."@nl,
    "Road indicated by sign G1 from Annex I; parking areas, petrol stations, and bus stops located along motorways are not considered part of the motorway."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/0ab50e75-7b79-4acc-8c8d-c123f6fbd2b8> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "HaltingIndication"@en, "Stilstaanindicatie"@nl;
  skos:definition "Waarde die aangeeft of het verkeer op een locatie mag stilstaan of niet"@nl,
    "Value indicating whether traffic at a location is allowed to halt or not."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/7b4b49cf-ad02-4060-8388-2cb98039cf5a> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "E10-time-limited-parking"@en, "E10-parkeerschijf"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating a parking disc zone with mandatory disc use."@en,
    "Een verkeersbord dat een parkeerschijf-zone aangeeft met verplicht gebruik van een parkeerschijf."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/b5ec0905-605e-4f17-a895-27fcc60addc7> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "brommobiel"@nl, "microcar"@en;
  skos:definition "Bromfiets op meer dan twee wielen, die is voorzien van een carrosserie. Bron: Artikel 1 Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990 (RVV 1990)."@nl,
    "A moped with more than two wheels, equipped with a body.  Source: Article 1 of the Traffic Rules and Traffic Signs Regulations 1990 (RVV 1990)."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/38cc03e4-558f-4025-bcad-02cf52211374> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "F7-no-turning"@en, "F7-keerverbod"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating a prohibition on making U-turns."@en, "Een verkeersbord dat een verbod aangeeft om te keren."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/a9ca135b-7b70-4eef-84ba-b65c0e9baf80> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "motorvoertuigOpMeerDanTweeWielen"@nl, "motorVehicleOnMoreThanTwoWheels"@en;
  skos:definition "Motorvoertuig met meer dan twee wielen."@nl, "Motorised vehicle with more than two wheels."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/3327af93-db0d-4995-b8aa-6d66a2f1cbcc> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "PriorityIndication"@en, "Voorrangsindicatie"@nl;
  skos:definition "Aspect dat aanduidt of het verkeer op de weg voorrang krijgt of voorrang moet verlenen"@nl,
    "Aspect indicating whether traffic on the road has priority or must give way."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/4ec1312b-5a76-4635-9dff-935a55cce268> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "oncomingTraffic"@en, "tegenliggers"@nl;
  skos:definition "Tegenliggers"@nl, "Oncoming traffic"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/5434ae00-789d-4d6b-a958-59a751378858> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "snorfiets"@nl, "lightMoped"@en;
  skos:definition "1. Moped that, according to the vehicle registration data, is constructed for a maximum speed not exceeding 25 km/h, excluding the speed-pedelec, or 2. Moped as referred to in Article 1, paragraph 1, subparagraph e, item d, of the law. Source: Article 1 of the Traffic Rules and Traffic Signs Regulations 1990 (RVV 1990)."@en,
    "1.bromfiets die blijkens de gegevens in het kentekenregister is geconstrueerd voor een maximumsnelheid die niet meer bedraagt dan 25 km per uur, met uitzondering van de speed-pedelec, of 2.bromfiets als bedoeld in artikel 1, eerste lid, onderdeel e, subonderdeel d, van de wet. Bron: Artikel 1 Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990 (RVV 1990)."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/d0315b10-1cda-4334-997e-383c1c34c3cb> a skos:Collection;
  skos:prefLabel "ListOfWeatherConditions"@en, "LijstWeercondities"@nl;
  skos:definition "Lijst met weersomstandigheden"@nl, "List with weather conditions"@en;
  skos:member <https://data.crow.nl/imv/term/cb296f6a-f440-484f-89c0-d67f4e02695b>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/8ac3379e-cf01-465b-aecb-66ad199dd813>, <https://data.crow.nl/imv/term/0c5af7e7-682f-444a-a3fc-4ddb8a69219f>;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/def#EnumerationType> .

<https://data.crow.nl/imv/term/976cbaf5-9197-41f8-89b0-05ae7781e1c0> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "F20-end-lorry-bus-lane"@en, "F20-einde-vracht-bus-baan"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat het einde van de rijbaan voor vrachtauto's en lijnbussen aangeeft."@nl,
    "A road sign indicating the end of the lane for lorries and buses."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/524fea79-13c1-4e62-8f42-849fe083971e> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "gehandicandicaptenvoertuig"@nl, "disabledVehicle"@en;
  skos:definition "Voertuig dat is ingericht voor het vervoer van een gehandicapte, niet breder is dan 1,10 meter en niet is uitgerust met een motor, dan wel is uitgerust met een motor waarvan de door de constructie bepaalde maximumsnelheid niet meer dan 45 km per uur bedraagt, en geen bromfiets is. Bron: Artikel 1 Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990 (RVV 1990)."@nl,
    "A vehicle designed for the transport of a disabled person, not exceeding 1.10 meters in width, either without a motor or equipped with a motor whose design limits the maximum speed to no more than 45 km/h, and is not a moped.  Source: Article 1 of the Traffic Rules and Traffic Signs Regulations 1990 (RVV 1990)."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/9b28aac1-fd3e-4110-b806-7d4770a52c7d> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "parkeerzone"@nl, "parkingZone"@en;
  skos:definition "Gebied waarin specifieke regels gelden voor parkeren."@nl, "Area were specific parking rules apply."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/a420f7aa-9809-40e8-b3c4-ac67947dd962> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "RoodAchtergrondschild"@nl, "RedBackgroundShield"@en;
  skos:definition "A sign intended to indicate absolute priority, danger, or an urgent warning."@en,
    "Schild dat bedoeld is om absolute prioriteit, gevaar of een dringende waarschuwing aan te geven."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/67f31f81-4b6e-49d8-b8f3-c544b4753031> .

<https://data.crow.nl/imv/term/dcf2c3ef-6892-419f-bfb0-ae9025f80ad4> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "fireBrigadeVehicle"@en, "brandweervoertuig"@nl;
  skos:definition "Voertuig van de brandweer."@nl, "Fire brigade vehicle."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/3837dd00-380f-49a1-ae6c-dedbbcc7ccf4> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "disabledVehicleWithoutMotor"@en, "gehandicaptenvoertuigZonderMotor"@nl;
  skos:definition "A vehicle without motor designed for the transport of a disabled person, not exceeding 1.10 meters in width, either without a motor or equipped with a motor whose design limits the maximum speed to no more than 45 km/h, and is not a moped.  Source: Article 1 of the Traffic Rules and Traffic Signs Regulations 1990 (RVV 1990)."@en,
    "Voertuig zonder motor dat is ingericht voor het vervoer van een gehandicapte, niet breder is dan 1,10 meter en niet is uitgerust met een motor, dan wel is uitgerust met een motor waarvan de door de constructie bepaalde maximumsnelheid niet meer dan 45 km per uur bedraagt, en geen bromfiets is. Bron: Artikel 1 Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990 (RVV 1990)."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/da7a150a-5392-4c1c-894e-ffd10b5a2515> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "looseGravel"@en, "losseStenen"@nl;
  skos:definition "Een wegdek met daarop losliggende stenen."@nl, "A road surface with loose gravel."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/7390abeb-eb4d-4043-9846-14bfb7f8d0d9> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J5-s-bocht-links";
  skos:definition "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor S-bocht(en), eerst naar links"@nl,
    "Traffic sign indicating a warning for S-curve(s), first to the left"@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/dba04ba5-908c-474c-b626-bce062df8972> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "G2-end-motorway"@en, "G2-einde-autosnelweg"@nl;
  skos:definition "Verkeersbord dat aanduidt dat de autosnelweg eindigt"@nl, "A traffic sign indicating that the motorway is ending."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/b79b1723-72e8-4d00-ac0a-edf2484c2df3> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "G6-end-residential-zone"@en, "G6-einde-erf"@nl;
  skos:definition "Verkeersbord dat aanduidt dat het erf eindigt"@nl, "A traffic sign indicating that the residential zone is ending."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/b4983e45-923b-4dae-90cc-e84142fd813b> a skos:Collection;
  skos:prefLabel "PrioritySituationList"@en, "Voorrangssituatielijst"@nl;
  skos:definition "Lijst met soorten voorrangssituaties"@nl, "List with types of priority situations"@en;
  skos:member <https://data.crow.nl/imv/term/528c0cc5-a29d-4255-86a0-60e4d2c5a5b9>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/7e5179d1-c460-4597-ad32-3f881d9a1489>;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/def#EnumerationType> .

<https://data.crow.nl/imv/term/7e5179d1-c460-4597-ad32-3f881d9a1489> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Tegenliggers"@nl, "OncomingTraffic"@en;
  skos:definition "Tegenliggers"@nl, "Oncoming traffic"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/c1960ee6-fe26-48b5-9d62-6afe35a6804f> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C23-01-rush-lane"@en, "C23-01-spittsstrook"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating that the rush-hour lane is open for use."@en,
    "Een verkeersbord dat aangeeft dat de spitsstrook open is voor gebruik."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/e1283d10-5bd0-413e-b38b-782daab3fccf> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "RoadFractionStart"@en, "WegvakfractieStart"@nl;
  skos:definition "Het beginpunt van een verkeersmaatregel, uitgedrukt in het percentage van de lengte van het wegvak vanaf het begin wegvak."@nl,
    "The starting point of a traffic measure, expressed as a percentage of the road segment's length from the start of the segment."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/5621211f-dc7e-4854-88f9-73ec30b22702> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C22c1-zero-emission"@en, "C22c1-nul-emissie"@nl;
  skos:definition "A supplementary sign indicating that the zero-emission zone is accessible to zero-emission commercial and freight vehicles."@en,
    "Een onderbord dat aangeeft dat de nul-emissiezone toegankelijk is voor emissieloze bedrijfs- en vrachtauto's."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/ca9bcc67-e8f8-4ca6-a3f9-225922370d14> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C22-hazard"@en, "C22-gevaarlijke -stoffen"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating that the road is closed to vehicles carrying certain hazardous materials."@en,
    "Een verkeersbord dat aangeeft dat de weg gesloten is voor voertuigen met bepaalde gevaarlijke stoffen."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/57e1dfc7-841a-4a92-818d-638a6f3702cb> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "t100-bus"@en, "t100-bus"@nl;
  skos:definition "A bus, as indicated by a note on the vehicle registration certificate or in the vehicle registration database, that is configured to be eligible for a maximum speed of 100 kilometers per hour. Source: Article 1 of the Traffic Rules and Traffic Signs Regulations 1990 (RVV 1990)."@en,
    "Autobus, ten aanzien waarvan uit een aantekening op het kentekenbewijs of uit het kentekenregister blijkt dat hij zodanig is ingericht dat hij in aanmerking komt voor een maximumsnelheid van 100 kilometer per uur. Bron: Artikel 1 Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990 (RVV 1990)."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/87343bc2-3417-4546-860d-b90247c97d03> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "GaTerug"@nl, "GoBack"@en;
  skos:definition "A rectangular white icon with the text Go back."@en, "Een rechthoekig wit icoon met daarin de tekst Ga terug."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/5b52e410-2ef7-40bb-8b39-09a91752939b> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "F10-stop"@en, "F10-stop"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat aangeeft dat stoppen verplicht is, met vermelding van reden of autoriteit."@nl,
    "A stop sign indicating mandatory stopping, with reason or authority specified."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/76c8fbba-d3a1-432f-b13c-77d6a77be737> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "km/h" .

<https://data.crow.nl/imv/term/a73d8a69-f37f-4341-af39-9fc5400729b4> a skos:Collection;
  skos:prefLabel "Weekdagen"@nl, "Weekdays"@en;
  skos:definition "Lijst van weekdagen voor het aanduiden van geldigheid van een verkeersmaatregel op een specifieke dag"@nl,
    "List of weekdays for indicating the validity of a traffic regulation on a specific day."@en;
  skos:member <https://data.crow.nl/imv/term/9c03ce7a-2354-463d-b46f-9e5e71f26047>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/7b7f9fd7-78dd-4096-ae66-cb725c6ba915>, <https://data.crow.nl/imv/term/300f54eb-8521-464c-a5f4-30ebecb2615c>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/b7e1bb24-23d1-4768-b263-9d62b4a4cc4a>, <https://data.crow.nl/imv/term/147780e2-57a9-4c5e-bb61-6f7c2ef26fce>;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/def#EnumerationType> .

<https://data.crow.nl/imv/term/04f1ec3e-217e-48df-8b9b-1f48d26ddcdb> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "YellowBackgroundShield"@en, "GeelAchtergrondschild"@nl;
  skos:definition "Schild dat bedoeld is om tijdelijke verkeerssituaties, zoals omleidingen of werkzaamheden, aan te geven."@nl,
    "A sign intended to indicate temporary traffic situations, such as diversions or roadworks."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/67f31f81-4b6e-49d8-b8f3-c544b4753031> .

<https://data.crow.nl/imv/term/0eaf71cb-4c0d-4b06-bd7b-dd2c6297093d> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "F22-end-lorry-lane"@en, "F22-einde-vrachtwagenstrook"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat het einde van de rijbaan voor vrachtauto's aangeeft."@nl,
    "A road sign indicating the end of the lane for lorries."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/e4c1cceb-b390-40c1-af10-4cda9ba0afc1> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "AfterXMeters"@en, "NaXMeter"@nl;
  skos:definition "The number of meters between the physical sign and the location where the traffic regulation applies."@en,
    "Het aantal meters tussen de fysieke plaat en de plek waar de verkeersmaatregel van toepassing is."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/b448b9bf-ed6d-40c4-bec1-7041428bee4b> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "AppliesToBuses"@en, "VanToepassingOpAutobussen"@nl;
  skos:definition "Icon used to indicate on a subplate that a traffic measure applies to buses, or that they are specifically exempted."@en,
    "Icoon waarmee in een onderbord kan worden aangeduid dat een verkeersmaatregel van toepassing is op autobussen, of dat deze juist uitgezonderd zijn."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bff23781-c43a-4097-a9d9-bcfe35945335> .

<https://data.crow.nl/imv/term/d6686889-a8fe-4fec-acdb-220306683095> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "OpenOrClosed"@en, "OpenOfGesloten"@nl;
  skos:definition "Aspect indicating whether a road is open or closed."@en, "Aspect waarmee aangegeven wordt of een weg open of gesloten is."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/fcac5c3e-d87a-4b10-bd1a-1ba8b4958131> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "AppliesToBicycle"@en, "VanToepassingOpFietsen"@nl;
  skos:definition "Icon used on a supplementary sign to indicate that a traffic regulation applies to bicycles and non-motorized mobility scooters, or that they are exempt."@en,
    "Icoon waarmee in een onderbord kan worden aangeduid dat een verkeersmaatregel van toepassing is op fietsen en voor gehandicaptenvoertuigen zonder motor, of dat deze juist uitgezonderd zijn."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bff23781-c43a-4097-a9d9-bcfe35945335> .

<https://data.crow.nl/imv/term/64146538-57a2-4aaa-a110-a7ed6ec50877> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "D5-mandatory-direction"@en, "D5-verplichte-rijrichting"@nl;
  skos:definition "A road sign mandating adherence to the direction indicated on the sign."@en,
    "Een verkeersbord dat een gebod aangeeft tot het volgen van de rijrichting die op het bord is aangegeven."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/62bf5630-3fd2-4a56-a755-aaff485048a5> a skos:Collection;
  skos:prefLabel "PhysicalPlateForDrivingDirection"@en, "FysiekePlaatVoorRijrichting"@nl;
  skos:definition "List of designations indicating which driving direction of an NWB road segment a physical plate is intended for."@en,
    "Lijst met aanduidingen voor welke rijrichting van een NWB-wegvak een fysieke plaat bedoeld is."@nl;
  skos:member <https://data.crow.nl/imv/term/2f099dcd-34b8-4471-a101-a82c31f9ee26>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/3063c86a-7cf6-4d73-9cb8-f4d5b114de48>, <https://data.crow.nl/imv/term/9eb55747-ded5-4ddd-972c-c247d34bdd3b>;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/def#EnumerationType> .

<https://data.crow.nl/imv/term/07eee69c-ca68-4da4-9e62-913441124089> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Start date"@en, "Startdatum"@nl;
  skos:definition "Start date of the traffic regulation"@en, "Startdatum van de verkeersmaatregel"@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/475e8187-0462-4966-a559-cdf4ed1964af> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C10-trailer"@en, "C10-aanhangwagen"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating that the road is closed to motor vehicles with trailers"@en,
    "een verkeersbord dat aangeeft dat een weg gesloten is voor voor motorvoertuigen met aanhangwagen"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/3f2c1f45-f6ef-4ec0-be72-ddb0bd6e62ed> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "voetgangers"@nl, "pedestrians"@en;
  skos:definition "Voetgangers"@nl, "Pedestrians"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/11f4bbdd-ad46-44ad-9c0c-c6a96eb5539f> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "motorvoertuigMetAanhangwagen"@nl, "motorVehicleWithTrailer"@en;
  skos:definition "Een voertuig dat door een voertuig worden voortbewogen of kennelijk bestemd is om aldus te worden voortbewogen, alsmede opleggers. Bron: Artikel 1 Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990 (RVV 1990)."@nl,
    "A vehicle that is propelled by another vehicle or is clearly intended to be propelled in such a manner, including semi-trailers. Source: Article 1 of the Traffic Rules and Traffic Signs Regulations 1990 (RVV 1990)."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/03e6eb5f-2cf9-4af5-8aa3-d13bf9723795> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "StartTime"@en, "StartTijd"@nl;
  skos:definition "Start time of the validity of the traffic measure"@en, "Starttijd van de geldigheid van verkeersmaatregel"@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/9a64c3ef-2498-4302-85a5-1a37ef71b15a> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "PrioritySituation"@en, "Voorrangssituatie"@nl;
  skos:definition "Aspect dat het soort voorrangssituatie aanduidt."@nl, "Aspect that indicates the type of priority situation."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/614f5fb1-f827-4a89-ae40-a72e292af536> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J22-pedestrian-crossing"@en, "J22-voetgangsoversteek"@nl;
  skos:definition "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor voetgangersoversteekplaats"@nl,
    "Traffic sign indicating a warning for a pedestrian crossing"@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/7332c18c-f02c-4d77-b868-63aab1bbc365> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Verwijderd"@nl, "Removed"@en;
  skos:definition "Verwijderd"@nl, "Removed"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/8932d1fa-640a-43d9-883d-aef43884a627> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "buitenBebouwdeKom"@nl, "outsiteBuiltUpAreas"@en;
  skos:definition "The area outside the boundary signs of a town or village where the density of buildings is lower."@en,
    "Het gebied buiten de komborden van een stad of dorp waar de concentratie aan bebouwing lager is."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/6b1daa89-0b62-4491-bec3-9ac55ea5bd37> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "RoadFractionEnd"@en, "WegvakfractieEinde"@nl;
  skos:definition "The endpoint of a traffic measure, expressed as a percentage of the road segment's length from the start of the segment."@en,
    "Het eindpunt van een verkeersmaatregel, uitgedrukt in het percentage van de lengte van het wegvak vanaf het begin wegvak."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/443b0c51-04da-4c0a-8f32-20ec301531ba> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "slechtWegdek"@nl, "unevenRoad"@en;
  skos:definition "Een wegdek dat beschadigd, ongelijkmatig of versleten is, waardoor rijden minder comfortabel en mogelijk gevaarlijk kan zijn."@nl,
    "A road surface that is damaged, uneven, or worn out, making driving less smooth and potentially hazardous."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/796754a8-f02e-4eb1-8e89-183ef284fb11> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "voetgangersoversteekplaats"@nl, "pedestrianCrossing"@en;
  skos:definition "Zebra crossing were pedestrians have priority."@en, "Oversteekplaats met zebrapad waar voetgangers voorrang hebben."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/e1f59742-b89c-43dc-ac7d-5e743fd9786a> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C7-closed-lorry"@en, "C7-gesloten-vrachtauto"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating that the road is closed to lorries"@en, "Een verkeersbord dat aangeeft dat de weg gesloten is voor vrachtauto's"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/aaad5839-589a-472e-8cc3-97574459f68d> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "voorrangskruispunt"@nl, "priorityJunction"@en;
  skos:definition "A junction with two minor roads."@en, "Een kruising met twee ondergeschikte wegen."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/faf2633d-4fd1-4416-8d7e-fe3abf17e272> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "beweegbareBrug"@nl, "movableBridge"@en;
  skos:definition "Een brug die kan worden geopend of verplaatst om scheepvaartverkeer doorgang te verlenen."@nl,
    "A bridge that can be opened or moved to allow passage for maritime traffic."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/5f11685c-070f-4ab3-a33f-e05509c7b566> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "D3-pass-both-sides"@en, "D3-passeren-beide-zijden"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating that passing is allowed on both sides of the sign."@en,
    "Een verkeersbord dat aangeeft dat het bord aan beide zijden mag worden gepasseerd."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/c7432241-50b9-4f23-9774-fe513d89e527> a skos:Collection;
  skos:prefLabel "TypeZone"@nl, "TypeZone"@en;
  skos:definition "Lijst met soorten zones."@nl, "List with types of zones."@en;
  skos:member <https://data.crow.nl/imv/term/fe56cf26-bc6f-47d5-8260-1bed0952dfc9>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/1c948cd2-6e3d-4a5a-ac2b-d904cf48d964>, <https://data.crow.nl/imv/term/e71e5504-71da-4509-aab1-163e1bea4609>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/9b28aac1-fd3e-4110-b806-7d4770a52c7d>, <https://data.crow.nl/imv/term/f94a8004-7d77-4f17-8b8c-dfb37928a104>;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/def#EnumerationType> .

<https://data.crow.nl/imv/term/f94a8004-7d77-4f17-8b8c-dfb37928a104> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "voertuigbeperkingszone"@nl, "vehicleRestrictionZone"@en;
  skos:definition "Gebied waar bepaalde voertuigtypen geweerd worden."@nl, "Area with restricted acces for specific vehicle types."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/7798bdb3-7ba9-4d04-997d-3f90051f18f0> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J23-pedestrians"@en, "J23-voetgangers"@nl;
  skos:definition "Traffic sign indicating a warning for pedestrians"@en, "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor voetgangers"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/c3d0d970-885c-4486-803c-61d0e458ef50> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "F4-end-no-overtake-lorry"@en, "F4-einde-inhaalverbod-vrachtauto"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating the end of the overtaking prohibition for lorries."@en,
    "Een verkeersbord dat het einde van het inhaalverbod voor vrachtauto's aangeeft."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/90ae1fa8-f8ca-4074-b094-0397b3fb5b55> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Planned"@en, "Gepland"@nl;
  skos:definition "Planned"@en, "Gepland"@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/ec41a27a-a019-40d4-a0c5-13c88c3e394a> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "BlauwAchtergrondschild"@nl, "BlueBackgroundShield"@en;
  skos:definition "Schild dat bedoeld is om geboden of informatieve aanwijzingen voor weggebruikers aan te geven."@nl,
    "A sign intended to indicate mandatory instructions or provide informational guidance for road users."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/67f31f81-4b6e-49d8-b8f3-c544b4753031> .

<https://data.crow.nl/imv/term/1fd7182f-675c-4216-82ab-71612bc2d19b> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C22a6-emission-bus-4-6"@en, "C22a6-milieu-bus-4-6"@nl;
  skos:definition "A supplementary sign indicating that the environmental zone is accessible to buses with emission classes 4 through 6."@en,
    "Een onderbord dat aangeeft dat de milieuzone toegankelijk is voor bussen van emissieklasse 4 tot en met 6."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/04084219-3d31-4e62-94b4-48a2b0880bfb> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C1-closed"@en, "C1-gesloten"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat aanduidt dat de weg in beide richtingen gesloten is voor voertuigen, ruiters en geleiders van rij- of trekdieren of vee."@nl,
    "A road sign indicating that the road is closed in both directions for vehicles, riders, and handlers of draft animals or livestock."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/3c3cb791-201e-42e3-aef9-85499204f97d> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "RoadSegmentID"@en, "WegvakID"@nl;
  skos:definition "The unique identification number of an NWB road segment."@en, "Het unieke identificatienummer van een NWB-wegvak."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/99b046a4-58a6-4811-b4b3-e84c3d564637> a skos:Collection;
  skos:prefLabel "RoadConditionType"@en, "TypeWegconditie"@nl;
  skos:definition "Lijst met soorten wegcondities.\",\"List with types of road conditions.\""@nl;
  skos:member <https://data.crow.nl/imv/term/b1a0244c-8945-46fb-8cd6-1a9973150142>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/da7a150a-5392-4c1c-894e-ffd10b5a2515>, <https://data.crow.nl/imv/term/443b0c51-04da-4c0a-8f32-20ec301531ba>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/7abbe6ee-0264-44fc-a962-29c34d3726d0>;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/def#EnumerationType> .

<https://data.crow.nl/imv/term/7abbe6ee-0264-44fc-a962-29c34d3726d0> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "gladWegdek"@nl, "slipperyRoad"@en;
  skos:definition "A slippery road surface."@en, "Een glad wegdek."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/e3c9e30e-0672-4ac7-801f-11180548a37d> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J18-road-narrowing-r"@en, "J18-versmalling-r"@nl;
  skos:definition "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor rijbaanversmalling rechts"@nl,
    "Traffic sign indicating a warning for road narrowing on the right"@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/7ab34da8-0eae-4440-af02-94df0268c1db> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J4-s-bocht-rechts";
  skos:definition "Traffic sign indicating a warning for S-curve(s), first to the right"@en,
    "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor S-bocht(en), eerst naar rechts"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/728b10b5-cf2f-475f-888c-cce311d2c66f> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J7-steep-hill-down"@en, "J7-gevaarlijke-daling"@nl;
  skos:definition "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor gevaarlijke daling"@nl,
    "Traffic sign indicating a warning for a dangerous descent"@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/74694229-f7bb-4851-b95d-199ffc6fd8b1> a skos:Collection;
  skos:prefLabel "Weekend"@nl, "Weekend"@en;
  skos:definition "Lijst van weekenddagen voor het aanduiden van geldigheid van een verkeersmaatregel op een specifieke dag"@nl,
    "List of weekenddays for indicating the validity of a traffic regulation on a specific day."@en;
  skos:member <https://data.crow.nl/imv/term/e53c2fa8-151b-4885-9a4c-cf43a1e38a5e>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/c41c789d-45bc-4a4d-a29d-2607ea08e582>;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/def#EnumerationType> .

<https://data.crow.nl/imv/term/eeca81b8-8b46-4240-ad4a-573c5768f2ca> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C22a2-emission-4-6"@en, "C22a1-milieuzone-3-6"@nl;
  skos:definition "A supplementary sign indicating that the environmental zone is accessible to passenger and commercial vehicles with emission classes 3 through 6."@en,
    "Een onderbord dat aangeeft dat de milieuzone toegankelijk is voor personen- en bedrijfsauto's van emissieklasse 3 tot en met 6."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/95ed9c48-1dcf-4d93-8108-d4cf408a426e> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "bromfiets"@nl, "moped"@en;
  skos:definition "A vehicle that is designated as a moped according to the issued registration certificate. Source: Article 1 of the Road Traffic Act 1994."@en,
    "Een voertuig dat blijkens het afgegeven kentekenbewijs als bromfiets is aangeduid. Bron: Artikel 1 Wegenverkeerswet 1994."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/277cb9a7-82f0-4f6c-afc4-d0bff60a4ab7> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J27-wild-animals"@en, "J27-wild"@nl;
  skos:definition "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor groot wild"@nl, "Traffic sign indicating a warning for large wild animals"@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/383b500a-e996-46d5-9558-af13062d9473> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "overwegMeerSporen"@nl, "railwayCrossingMultipleTracks"@en;
  skos:definition "Gelijkvloerse spoorwegkruising met twee of meer sporen."@nl, "Level crossing with two or more tracks."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/3972342d-0c33-45cc-94d3-46109fc97d8e> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "insiteBuiltUpAreas"@en, "binnenBebouwdeKom"@nl;
  skos:definition "The area within a town or city, marked with boundary signs, where there is a higher concentration of buildings."@en,
    "De met komborden aangeduide gebied binnen een plaats of stad waar een hogere concentratie aan bebouwing aanwezig is."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/dacecc77-3531-4aad-9783-3d3c6758d420> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "G3-A-road"@en, "G3-autoweg"@nl;
  skos:definition "A traffic sign indicating that it is an A-road."@en, "Verkeersbord dat aanduidt dat het een autoweg betreft"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/914f703f-1982-44ca-9c8d-ed44030649a9> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "F8-end-prohibition"@en, "F8-einde-verboden"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating the end of all prohibitions imposed by traffic signs."@en,
    "Een verkeersbord dat het einde van alle door verkeersborden aangegeven verboden aangeeft."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/44609fb4-3dcd-49eb-a01a-b4376fed0207> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "speed-pedelec"@nl, "speed-pedelec"@en;
  skos:definition "Elektrische bromfiets met trapondersteuning waarvan de aandrijfkracht aanhoudt als het voertuig de snelheid van 25 km per uur overschrijdt. Bron: Artikel 1 Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990 (RVV 1990)."@nl,
    "Electric moped with pedal assistance, where the drive power continues when the vehicle exceeds a speed of 25 km/h. Source: Article 1 of the Traffic Rules and Traffic Signs Regulations 1990 (RVV 1990)."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/6041578e-dda2-40b1-a6d6-62f15b156471> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "motorizedCargoTricycle."@en, "brombakfiets"@nl;
  skos:definition "Moped with three symmetrically placed wheels, featuring two front wheels and designed exclusively for transporting the driver and goods, and possibly a passenger seated behind the driver.  Source: Article 1 of the Traffic Rules and Traffic Signs Regulations 1990 (RVV 1990)."@en,
    "Bromfiets op drie symmetrisch geplaatste wielen, met twee voorwielen en uitsluitend ingericht voor het vervoer van de bestuurder en van goederen en eventueel van een achter de bestuurder gezeten passagier. Bron: Artikel 1 Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990 (RVV 1990)."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/f10031c6-5dea-40bf-b655-f58a37675319> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "F5-oncoming-first"@en, "F5-voorrang-tegenliggers"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat aangeeft dat bestuurders bij nadering van tegenliggers geen voorrang hebben."@nl,
    "A road sign indicating that drivers approaching oncoming traffic do not have the right of way."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/a0224b9a-c4d2-415f-ab4f-cf8dde1d7e51> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Brownbackgroundshield"@en, "BruinAchtergrondschild"@nl;
  skos:definition "A sign intended to indicate tourist destinations and recreational locations."@en,
    "Schild dat bedoeld is om toeristische bestemmingen en recreatieve locaties aan te geven."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/67f31f81-4b6e-49d8-b8f3-c544b4753031> .

<https://data.crow.nl/imv/term/dfb32c52-e1c6-410f-9971-12f4e57ad5dd> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "priorityJunctionLeft"@en, "voorrangskruispuntLinks"@nl;
  skos:definition "A junction with a minor road on the left."@en, "Een kruising met een ondergeschikte weg van links."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/48c9071c-3de3-4357-ae70-273eef129bb5> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "F2-end-no-overtaking"@en, "F2-einde-inhaalverbod"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating the end of the overtaking prohibition for motor vehicles."@en,
    "Een verkeersbord dat het einde van het inhaalverbod voor motorvoertuigen aangeeft."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/7f36c37e-1edd-4f3e-895d-5bb998748902> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "G1-motorway"@en, "G1-autosnelweg"@nl;
  skos:definition "Verkeersbord dat aanduidt dat het een autosnelweg betreft"@nl, "A traffic sign that indicates that it is a motorway"@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/487f884d-d730-4d9f-a0ff-d4c135812384> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "CurveInTheRoad"@en, "BochtInDeWeg"@nl;
  skos:definition "Aspect indicating a curve in the road."@en, "Aspect dat een boog in de weg aangeeft."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/29ea23be-b691-44e6-a867-c27421fc79bb> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "autobus"@nl, "bus"@en;
  skos:definition "Motor vehicle designed to transport more than eight persons, excluding the driver. "@en,
    "Motorvoertuig, ingericht voor het vervoer van meer dan acht personen, de bestuurder daaronder niet begrepen. Bron: Artikel 1 Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990 (RVV 1990)."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/5b4784e1-9d20-4eea-8cae-bc309a50f56a> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J32-traffic-lights"@en, "J32-verkeerslichten"@nl;
  skos:definition "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor verkeerslichten"@nl,
    "Traffic sign indicating a warning for traffic lights"@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/089a007c-79d6-4719-a375-9a8aa0998b7e> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "GroenAchtergrondschild"@nl, "Greenbackgroundshield"@en;
  skos:definition "A sign intended to indicate motorway route guidance and directional information for through traffic."@en,
    "Schild dat bedoeld is om bewegwijzering op autosnelwegen en richtinginformatie voor doorgaand verkeer aan te geven."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/67f31f81-4b6e-49d8-b8f3-c544b4753031> .

<https://data.crow.nl/imv/term/1470bc73-5271-4165-817e-ee4a495188b6> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "MaximumParkingDuration"@en, "MaximaleParkeertijd"@nl;
  skos:related <https://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0004825&hoofdstuk=II&paragraaf=10&artikel=25&z=2023-07-01&g=2023-07-01>;
  skos:definition "De maximale parkeertijd in uren"@nl, "The maximum parking duration in hours"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/852b3cc3-a0f2-44d9-aa9f-bf1eaaa35286> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J39-bollard"@en, "J39-poller"@nl;
  skos:definition "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor elektrische in- en uitschuifbare paal in de rijbaan (poller)"@nl,
    "Traffic sign indicating a warning for an electric retractable bollard on the road, regulating access to certain areas"@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/e5675a9c-f6f9-4ffe-b8d8-13389b7eef91> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "E4-parking"@en, "E4-parkeergelegenheid"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating the availability of parking facilities."@en,
    "Een verkeersbord dat aangeeft dat er parkeergelegenheid is."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/e753806b-09db-4bfe-95fc-afdbe937be61> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "F15-tram-lane"@en, "F15-trambaan"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating a lane reserved exclusively for trams."@en,
    "Een verkeersbord dat aangeeft dat een rijbaan uitsluitend bedoeld is voor trams."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/8de13c7f-aece-4025-9d22-7e634c20ada2> a skos:Collection;
  skos:prefLabel "TypeRoadNarrowing"@en, "TypeWegversmalling"@nl;
  skos:definition "Lijst met soorten wegversmallingen."@nl, "List with types of road narrowing."@en;
  skos:member <https://data.crow.nl/imv/term/33344b39-8e05-4b00-8be6-e03539a6e935>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/fdec8658-09d6-4876-a5b4-d661b41a7edf>, <https://data.crow.nl/imv/term/d57384b4-ab02-4b88-98c1-69010d2315b9>;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/def#EnumerationType> .

<https://data.crow.nl/imv/term/151a124c-82e3-40e2-84cd-51dbdfe095ca> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "politievoertuig"@nl, "policeVehicle"@en;
  skos:definition "Voertuig van de politie."@nl, "A vehicle belonging to the police."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/240905b5-ab0d-47e8-889a-00997f6dd7ee> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "geleiderVanRij-OfTrekdierenOfVee"@nl, "leaderOfRidingOrDraftAnimalsOrLivestock"@en;
  skos:definition "Leaders of riding or draft animals or livestock"@en, "Geleider van rij- of trekdieren of vee."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/7aa05fdc-453b-4381-8cbe-11765e59421e> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "G14-end-bicycle-path"@en, "G14-einde-onverplicht-fietspad"@nl;
  skos:definition "A traffic sign indicating that the non-mandatory cycle path is ending."@en,
    "Verkeersbord dat aanduidt dat het onverplichte fietspad eindigt"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/d2c80db1-8ba3-4bfa-a8c4-3743db0bc86c> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "RoadFraction"@en, "Wegvakfractie"@nl;
  skos:definition "The % of the road section above or next to which the physical plate is located."@en,
    "Het % van het wegvak waarboven of naast zich de fysieke plaat bevindt."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/d52d1621-fdc4-4a45-b3a3-efd34936cbe4> a skos:Collection;
  skos:prefLabel "Inhaalindicatielijst"@nl, "OvertakingIndiciationlist"@en;
  skos:definition "Lijst met indicatie of ingehaald mag worden of niet."@nl, "List indicating whether overtaking is allowed or not."@en;
  skos:member <https://data.crow.nl/imv/term/4fb56f29-fb10-43a7-95c1-6e0bf178fa44>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/28cc0107-4957-41b6-bf0e-84dc26189d5a>;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/def#EnumerationType> .

<https://data.crow.nl/imv/term/637e10f2-854c-4854-b075-3c86efc02852> a skos:Collection;
  skos:prefLabel "SpeedRegimesList"@en, "SnelheidsregimesLijst"@nl;
  skos:definition "Lijst met soorten snelheidsregimes uit de RVV 1990."@nl, "List of types of speed regulations from the RVV 1990."@en;
  skos:member <https://data.crow.nl/imv/term/f4799f17-e34a-4b02-865e-ecf290c844f7>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/a2045d78-318a-4af1-9620-692a3fc897c6>, <https://data.crow.nl/imv/term/8932d1fa-640a-43d9-883d-aef43884a627>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/3972342d-0c33-45cc-94d3-46109fc97d8e>, <https://data.crow.nl/imv/term/77a4c459-c3ff-42c1-95fe-c1ec61be7192>;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/def#EnumerationType> .

<https://data.crow.nl/imv/term/77a4c459-c3ff-42c1-95fe-c1ec61be7192> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Erf"@nl, "ResidentialZone"@en;
  skos:definition "An area where special traffic regulations apply."@en, "Een woongebied waar speciale verkeersregels gelden."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/ba149d5b-9510-44a9-bf75-8919b8aa10c4> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "ProhibitionOfStopping"@en, "VerbodOpStilstaan"@nl;
  skos:definition "Verkeersmaatregel die aanduidt dat het verboden is om te stoppen."@nl,
    "Traffic measure indicating that stopping is prohibited."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/5bf7a6a7-62f3-4bf1-a7ee-9765d4e21d98> .

<https://data.crow.nl/imv/term/f7636d62-e693-4eb4-952f-3bbe109d5e39> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "B5-priority-right"@en, "B5-voorrang-rechts"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating that you have priority at the next junction with a road coming from the right"@en,
    "Een verkeersboord dat aangeeft dat je voorrang hebt op het volgende kruispunt met een weg van rechts"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/70e91368-79e5-465d-a4b3-6a1831b7edcb> a skos:Collection;
  skos:prefLabel "FellowRoadUsersList"@en, "MedeweggebruikersLijst"@nl;
  skos:definition "Lijst met types van medeweggebruikers"@nl, "List of types of road users"@en;
  skos:member <https://data.crow.nl/imv/term/8c0cd293-6dc7-44d6-9e71-2fc20fc57484>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/758b4cf0-842c-4e5e-85c7-47e76d77ca78>, <https://data.crow.nl/imv/term/16415972-72b2-4b5f-8e21-44b82e20eb8a>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/4ec1312b-5a76-4635-9dff-935a55cce268>, <https://data.crow.nl/imv/term/3f2c1f45-f6ef-4ec0-be72-ddb0bd6e62ed>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/a154937f-12d3-480e-b3fa-99180e45628b>, <https://data.crow.nl/imv/term/d8a6d6dc-d117-47b7-8aff-2babfb92267c>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/1e0a391d-cb25-48f3-90fe-5ca0f9c6dff9>, <https://data.crow.nl/imv/term/1eb4f510-948f-42c1-8f2f-7c8fc5b8bfcf>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/6d0fea54-f69e-42b6-bf44-f20b95f4990f>;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/def#EnumerationType> .

<https://data.crow.nl/imv/term/a154937f-12d3-480e-b3fa-99180e45628b> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "vee"@nl, "livestock"@en;
  skos:definition "Vee"@nl, "Livestock"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/d8a6d6dc-d117-47b7-8aff-2babfb92267c> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "paddentrek"@nl, "migratoryToadCrossing"@en;
  skos:definition "Paddentrek"@nl, "Migratory toad crossing."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/1e0a391d-cb25-48f3-90fe-5ca0f9c6dff9> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "file"@nl, "trafficJam"@en;
  skos:definition "File"@nl, "Traffic jam"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/1eb4f510-948f-42c1-8f2f-7c8fc5b8bfcf> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "ongeval"@nl, "trafficAccident"@en;
  skos:definition "Traffic accident"@en, "Ongeval"@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/6d0fea54-f69e-42b6-bf44-f20b95f4990f> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "kinderen"@nl, "children"@en;
  skos:definition "Kinderen"@nl, "Children"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/cdd8a1da-2509-4a4e-a657-b679299ac6af> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "quayOrRiverBench"@en, "kadeOfRivieroever"@nl;
  skos:definition "KadeOfRivieroever"@nl, "QuayOrRiverBench"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/48980166-5072-4319-af2d-ac65bfbb7470> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J19-road-narrowing-l"@en, "J19-versmalling-l"@nl;
  skos:definition "Traffic sign indicating a warning for road narrowing on the left"@en,
    "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor rijbaanversmalling links"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/29fbd00b-a373-434f-800f-ae3fe13dbc8e> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "NetworkLocationTrafficMeasure"@en, "NetwerklocatieVerkeersmaatregel"@nl;
  skos:definition "The location of a traffic measure in the road network"@en, "De locatie van een verkeersmaatregel in het wegennetwerk"@nl;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/term#SpatialRegion> .

<https://data.crow.nl/imv/term/a709cfb1-a734-458b-85df-991c0f9f6a02> a skos:Collection;
  skos:prefLabel "Crossings"@en, "Kruisingen"@nl;
  skos:definition "Lijst met typen kruisingen."@nl, "List of types of crossings and junctions."@en;
  skos:member <https://data.crow.nl/imv/term/26bf1671-f17c-49a6-aa51-d8be411fe4ee>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/a2d94fb3-de7c-47f9-9119-80bfd49a41eb>, <https://data.crow.nl/imv/term/315f424e-1b24-446b-b93a-758b68ae0a68>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/eba692ed-ae1c-415f-a54f-902d0a3580ae>, <https://data.crow.nl/imv/term/5ce08362-923f-41fc-83ef-6ed1c22de1d1>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/00af4826-535d-4435-b56d-4efe139d59f3>, <https://data.crow.nl/imv/term/aca01d9b-845e-4da4-b8b9-06f0017fcc60>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/fe081119-4ec0-4630-9155-b4dbd154ed6d>, <https://data.crow.nl/imv/term/c6067ff6-48c1-44e1-9e62-2d1a91064b6f>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/796754a8-f02e-4eb1-8e89-183ef284fb11>, <https://data.crow.nl/imv/term/aaad5839-589a-472e-8cc3-97574459f68d>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/faf2633d-4fd1-4416-8d7e-fe3abf17e272>, <https://data.crow.nl/imv/term/383b500a-e996-46d5-9558-af13062d9473>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/dfb32c52-e1c6-410f-9971-12f4e57ad5dd>, <https://data.crow.nl/imv/term/cdd8a1da-2509-4a4e-a657-b679299ac6af>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/b40cc04b-9ea7-4ea3-b3ed-e0c2863b51ce>;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/def#EnumerationType> .

<https://data.crow.nl/imv/term/6592f5fa-2e69-4771-ba4c-3e25849efaba> a skos:Collection;
  skos:prefLabel "LijstBijzondereTijdsvoorwaarden"@nl, "ListSpecialTimeConditions"@en;
  skos:definition "Lijst met bijzondere voorwaarden qua tijdstip van de dag."@nl, "\"Lijst met bijzondere voorwaarden qua tijdstip van de dag.\",\"List with special time conditions"@en;
  skos:member <https://data.crow.nl/imv/term/4d9c1010-501c-4a6a-8084-095ff114b70d>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/fac07db2-e14f-4b52-b877-e3567aa4caa3>, <https://data.crow.nl/imv/term/b109a766-be61-4ba7-a86d-a83e208deb31>;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/def#EnumerationType> .

<https://data.crow.nl/imv/term/4c222e08-e560-43a0-adcf-4549b914aa6e> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "AppliesToCamperVans"@en, "VanToepassingOpKampeerwagens"@nl;
  skos:definition "Icoon waarmee in een onderbord kan worden aangeduid dat een verkeersmaatregel van toepassing is op kampeerwagens, of dat deze juist uitgezonderd zijn."@nl,
    "An icon that can be used on a supplementary sign to indicate that a traffic regulation applies to motorhomes or that they are exempt."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bff23781-c43a-4097-a9d9-bcfe35945335> .

<https://data.crow.nl/imv/term/a9718cb2-cebe-43c9-9959-65ccf57aec64> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "AppliesToTrailer"@en, "VanToepassingOpAanhangwagen"@nl;
  skos:definition "Icon used to indicate on a subplate that a traffic measure applies to motor vehicles with a trailer, or that they are specifically exempted."@en,
    "Icoon waarmee in een onderbord kan worden aangeduid dat een verkeersmaatregel van toepassing is op motorvoertuigen met aanhangwagen, of dat deze juist uitgezonderd zijn."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bff23781-c43a-4097-a9d9-bcfe35945335> .

<https://data.crow.nl/imv/term/fedcc03e-3e3f-446f-94c5-af6ebcada71a> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "B3-priority-junction"@en, "B3-voorrangskruispunt"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating that you have priority at the next junction."@en,
    "Een verkeersboord dat aangeeft dat je voorrang hebt op het volgende kruispunt"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/f6ccf597-1ba9-4a7f-83b5-8ad18eb3f35a> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C9-tractor-bicycle"@en, "C9-trekker-fiets"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating that the road is closed to riders, livestock, carts, agricultural and forestry tractors, low-speed motor vehicles, mobile machinery, mopeds, bicycles, light mopeds, scooters, and vehicles for disabled persons."@en,
    "Verkeersbord dat aangeeft dat een weg gesloten is voor voor ruiters, vee, wagens, landbouw- en bosbouwtrekkers, motorrijtuigen met beperkte snelheid, mobiele machines, brommobielen, fietsen, snorfietsen, bromfietsen en gehandicaptenvoertuigen"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/e5dbed0a-6eef-436d-b60c-85845f224218> a skos:Collection;
  skos:prefLabel "ParkingIndicationList"@en, "ParkeerIndicatielijst"@nl;
  skos:definition "Lijst met indicaties voor wel of niet toestaan van parkeren."@nl,
    "List of indications for allowing or not allowing parking."@en;
  skos:member <https://data.crow.nl/imv/term/f4778a0d-dab4-444a-bd8b-4a67d5ae61a8>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/796ed66d-751a-4821-bd8b-dcb2ef65c03a>;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/def#EnumerationType> .

<https://data.crow.nl/imv/term/91bd20dd-04a3-4672-833c-484632fdf9fe> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "H1-built-up-area"@en, "H1-bebouwde-kom"@nl;
  skos:definition "A traffic sign indicating that it is a road within the built-up area."@en,
    "Verkeersbord dat aanduidt dat het een weg binnen de bebouwde kom betreft"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/4c173ce7-4d81-41b0-9dd3-3881b3b252e7> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "ParkingMeasure"@en, "Parkeermaatregel"@nl;
  skos:definition "Traffic measure indicating a designated area where vehicles are permitted to park, subject to applicable rules and regulations."@en,
    "Verkeersmaatregel die aanduidt dat"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/5bf7a6a7-62f3-4bf1-a7ee-9765d4e21d98> .

<https://data.crow.nl/imv/term/3891523f-f5b7-4c0b-a156-6fd86a803c97> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J6-steep-hill-up"@en, "J6-steile-helling"@nl;
  skos:definition "Traffic sign indicating a warning for a steep incline"@en, "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor steile helling"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/5da7342a-ca1b-4198-9832-4606bb647525> a skos:Collection;
  skos:prefLabel "DangerousTurnsList,"@en, "GevaarlijkeBochtenLijst"@nl;
  skos:definition "Lijst met types gevaarlijke bochten"@nl, "List of types of dangerous bends."@en;
  skos:member <https://data.crow.nl/imv/term/19d49f97-a82c-4712-8284-8b885ac618c5>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/e46f4f74-3a99-493d-b681-660998a0644c>, <https://data.crow.nl/imv/term/11ed3e58-5b1b-4987-9573-8117f91c1691>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/aeef96c3-41ea-4138-abf5-d38a4b48f1ef>;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/def#EnumerationType> .

<https://data.crow.nl/imv/term/60b96c44-a9bc-4714-aaa4-055034ecd8e8> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C7a-bus"@en, "C7a-autobus"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat aangeeft dat de weg gesloten is voor autobussen"@nl,
    "A road sign indicating that the road is closed to buses."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/bd7b0d39-ec53-4c50-89e2-2bef4e3d3526> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "B2-end-of-priority"@en, "B2-einde-voorrangsweg"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat aangeeft dat de weg waarop men rijdt niet langer een voorrangsweg is"@nl,
    "A road sign indicating that the road you are on is not longer a priority road."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/1e78da6e-29d8-4da3-afbf-96f3feb74c1a> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J34-accident"@en, "J34-ongeval"@nl;
  skos:definition "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor ongeval"@nl, "Traffic sign indicating a warning for an accident"@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/5c37d862-b994-4a27-939c-0a7668d41153> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "motorVehicleWithLowSpeed"@en, "motorrijtuigMetBeperkeSnelheid"@nl;
  skos:definition "Een motorrijtuig dat is ontworpen en gebouwd voor een beperkte maximumsnelheid, doorgaans gebruikt voor specifieke doeleinden zoals landbouw of industrie."@nl,
    "A motor vehicle designed and constructed for a limited maximum speed, typically used for specific purposes such as agriculture or industry."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/ac388228-2a3e-40fe-a13d-9393396a7209> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Oversteekpijlen"@nl, "CrossingArrwos"@en;
  skos:definition "In onderborden gebruikt symbool van twee naar elkaar toewijzende pijlen, bedoeld als weergave van een tweezijdige kruising."@nl,
    "In supplementary signs, a symbol of two arrows pointing towards each other is used to represent a two-way crossing."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/6b244512-29eb-4e71-8707-cac5924af3a2> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "OriëntationAngle"@en, "Geo-oriëntatiehoek"@nl;
  skos:definition "De oriëntatie van de leeszijde van de fysieke plaat in graden met de richting  ten opzichte van het geografische noorden."@nl,
    "The orientation of the readable side of the physical sign in degrees relative to geographic north."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/cd18c940-57d1-4e26-8bbf-017358d0c6b6> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "TypeOfCrossing"@en, "TypeKruising"@nl;
  skos:definition "Aspect indicating the type of crossing"@en, "Aspect dat het type kruising aanduidt"@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/617ad4d6-7e8b-432a-a3e3-a670bd729488> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "G5-residential-zone"@en, "G5-erf"@nl;
  skos:definition "Verkeersbord dat aanduidt dat het een erf betreft"@nl, "A traffic sign indicating that it is a residential zone"@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/efdace5f-1cef-4859-9422-8aefb2830800> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "VehicleHeightGreaterThan"@en, "VoertuighoogteGroterDan"@nl;
  skos:definition "Minimum height of a vehicle and vehicle combinations, including the load, to which a traffic measure applies."@en,
    "Minimale hoogte van een voertuig en samenstellen van voertuigen met inbegrip van de lading waarop een verkeersmaatregel van toepassing is"@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/10aca975-debe-40dc-8db2-1e683def2336> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "RoadSign"@en, "FysiekePlaat"@nl;
  skos:definition "The physical manifestation of traffic measures, featuring a shield on the road sign with a frame and background color, displaying icons in the form of traffic sign images or texts."@en,
    "De fysieke uiting van verkeersmaatregelen, met op de Fysieke plaat een schild met een omlijsting en achtergrondkleur en daarop iconen, in de vorm van afbeeldingen van verkeersborden of teksten."@nl;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/term#RealObject> .

<https://data.crow.nl/imv/term/c71980c7-64c5-4550-9c92-4cb50bafe456> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "landbouwtrekker"@nl, "agriculturalTractor"@en;
  skos:definition "A vehicle specifically designed for use in agriculture, such as towing agricultural machinery and implements."@en,
    "Een voertuig dat speciaal is ontworpen voor gebruik in de landbouw, bijvoorbeeld voor het trekken van landbouwmachines en werktuigen."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/54676b95-550b-4e13-910d-c2ced7b1861d> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C22a9-emission-lorry-bus-6"@en, "C22a9-milieu-vracht-bus-6"@nl;
  skos:definition "Een onderbord dat aangeeft dat de milieuzone toegankelijk is voor vrachtauto's en bussen van emissieklasse 6."@nl,
    "A supplementary sign indicating that the environmental zone is accessible to buses and lorries with emission classes 4 through 6."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/2ee3f2a4-0620-4a3f-bde9-d92ced6e0608> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C17-vehilcle-length"@en, "C17-voertuiglengte"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat aangeeft dat de weg gesloten is voor voertuigen en samenstellen van voertuigen die, met inbegrip van de lading, langer zijn dan op het bord is aangegeven."@nl,
    "A road sign indicating that the road is closed to vehicles and vehicle combinations exceeding the length specified on the sign, including any load."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/c899a30f-7bd4-418c-859b-35b724dfb133> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "GrossVehilcleWeightGreaterThan"@en, "VoertuigAslastSomGroterDan"@nl;
  skos:definition "Minimum gross vehicle weight or sum of axle loads of a vehicle or vehicle combination to which a traffic measure applies."@en,
    "Minimale totaalmassa of som van aslasten van een voertuig of een samenstel van voertuigen waarop een verkeersmaatregel van toepassing is"@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/be71436c-6522-429d-a01d-febee3b9bb2e> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C19-vehicle-height"@en, "C19-voertuighoogte"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat aangeeft dat de weg gesloten is voor voertuigen die, met inbegrip van de lading, hoger zijn dan op het bord is aangegeven."@nl,
    "A road sign indicating that the road is closed to vehicles exceeding the height specified on the sign, including any load."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/51ab6a14-ac2c-4fba-ab77-5ae485b19cad> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C22d-end-zero-emission"@en, "C22d-einde-nulemissie"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat het einde aangeeft van de nulemissiezone."@nl,
    "A road sign indicating the end of the zero-emission zone restriction."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/436bae58-406f-4c26-8775-30acdfd37c42> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "E6-disabled-parking"@en, "E6-gehandicaptenparkeerplaats"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat aangeeft dat er een parkeerplaats is voor gehandicapten."@nl,
    "A road sign indicating parking for disabled persons."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/238e3d21-3642-44a5-9211-14960c22ecb2> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "D8-mandatory-turn-around"@nl, "D8-verplicht-keren"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat een gebod aangeeft om te keren."@en, "A traffic sign indicating a mandatory U-turn."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/ae35f34f-bb8b-4b4b-8363-7f5d6cefc10c> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Na-x-meter"@en, "Na-x-meter"@nl;
  skos:definition "Wit rechthoekig icoon met de tekst Na x meter, x de afstand in meters naar de locatie waarvoor de verkeersmaatregel geldt."@nl,
    "A white rectangular icon with the text \"After x meters,\" where **x** is the distance in meters to the location where the traffic regulation applies."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/6bd82159-acbd-472d-9b79-e39935de28ef> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "G4-end-A-road"@en, "G4-einde-autoweg"@nl;
  skos:definition "A traffic sign indicating that the A-way is ending."@en, "Verkeersbord dat aanduidt dat de autoweg eindigt"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/3e0f8ae9-e998-4dad-b6a2-442ffca38a1a> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "ParkingIndication"@en, "Parkeerindicatie"@nl;
  skos:definition "Aspect indicating whether parking is allowed or not on or along a road segment."@en,
    "Aspect dat aangeeft of wel of niet geparkeerd mag worden op of langs een wegvak."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/9c8e882d-725d-4b67-a8e8-c98643ab9d84> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J33-traffic-congestion"@en, "J33-file"@nl;
  skos:definition "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor file"@nl, "Traffic sign indicating a warning for traffic congestion"@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/52d76a77-faee-4214-95e6-659b98a255ab> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "F1-no-overtaking"@en, "F1-inhaalverbod"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat aangeeft dat motorvoertuigen verboden zijn elkaar in te halen."@nl,
    "A road sign indicating that motor vehicles are prohibited from overtaking each other."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/d050a5bb-56a7-4a13-ad2c-3150ca049730> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "taxi"@nl, "taxi"@en;
  skos:definition "A motor vehicle, often a car, used to transport passengers for payment from a location of their choice to another destination."@en,
    "Een motorvoertuig, vaak een auto, dat tegen betaling wordt gebruikt om passagiers van een door hen gewenste locatie naar een andere bestemming te vervoeren."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/5fa9dd6c-7ddf-459a-9c7f-43f523aab2f3> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "VehicleLengthGreaterThan"@en, "VoertuiglengteGroterDan"@nl;
  skos:definition "Minimale lengte van een voertuig en samenstellen van voertuigen met inbegrip van de lading waarop een verkeersmaatregel van toepassing is"@nl,
    "Minimum length of a vehicle and vehicle combinations, including the load, to which a traffic measure applies."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/78d30b55-75d8-4809-9ef5-6eb52ac63455> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "G7-foot-path"@en, "G7-voetpad"@nl;
  skos:definition "Verkeersbord dat aanduidt dat het een voetpad betreft"@nl, "A traffic sign indicating that it is a footpath"@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/c278c366-a5fa-4472-af3f-efa8aa80f99d> a skos:Collection;
  skos:prefLabel "VehilceTypesList"@en, "VoertuigtypesLijst"@nl;
  skos:definition "Lijst met Voertuigtypes."@nl, "List with vehilce types."@en;
  skos:member <https://data.crow.nl/imv/term/305102dc-b7fe-4f9b-8656-21d70456abf3>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/56715a83-7dbf-49c4-aebb-f28dbf743848>, <https://data.crow.nl/imv/term/21c921b9-0c4e-4ded-bb9b-42d6ca03da88>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/d7d29b25-5129-49a7-8bdb-3e02be144dbe>, <https://data.crow.nl/imv/term/8070e825-0493-4e3c-a5a7-2f387b328999>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/7f55f785-9e2f-4faa-9d60-b49c78b2205c>, <https://data.crow.nl/imv/term/81f51843-21f3-471a-9c4a-fb1f4f2d8fd0>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/1199081f-c7d3-408a-93e6-1fbf402487f9>, <https://data.crow.nl/imv/term/96b8e120-c042-4e69-ac94-4f0dd11416e2>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/89600d0d-1ea3-4c4b-a371-6c6f8b0b3dcc>, <https://data.crow.nl/imv/term/482035ba-68bc-4eab-a976-35a8ac657421>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/93e83d4d-0834-4f05-a07a-1cfa0a741dfb>, <https://data.crow.nl/imv/term/528ff047-c9d0-4e50-bb78-cabdacca2de5>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/107e4953-e264-4fb0-8161-ad6d7fe6183e>, <https://data.crow.nl/imv/term/69a073ae-3085-45e4-9de8-7024faa45559>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/2cac6972-cbc4-42c3-9af5-178eab3cebff>, <https://data.crow.nl/imv/term/bb88d6ad-5d9f-4ad4-8c99-f0df25ce162c>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/32b19a42-1145-4b62-af1f-dfb72f7d6d1c>, <https://data.crow.nl/imv/term/0315377a-1b11-4378-a273-f38eee3c6040>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/7f102232-cc45-49a7-8ae7-5b8885e9480b>, <https://data.crow.nl/imv/term/b5ec0905-605e-4f17-a895-27fcc60addc7>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/a9ca135b-7b70-4eef-84ba-b65c0e9baf80>, <https://data.crow.nl/imv/term/5434ae00-789d-4d6b-a958-59a751378858>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/524fea79-13c1-4e62-8f42-849fe083971e>, <https://data.crow.nl/imv/term/dcf2c3ef-6892-419f-bfb0-ae9025f80ad4>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/3837dd00-380f-49a1-ae6c-dedbbcc7ccf4>, <https://data.crow.nl/imv/term/57e1dfc7-841a-4a92-818d-638a6f3702cb>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/11f4bbdd-ad46-44ad-9c0c-c6a96eb5539f>, <https://data.crow.nl/imv/term/95ed9c48-1dcf-4d93-8108-d4cf408a426e>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/44609fb4-3dcd-49eb-a01a-b4376fed0207>, <https://data.crow.nl/imv/term/6041578e-dda2-40b1-a6d6-62f15b156471>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/29ea23be-b691-44e6-a867-c27421fc79bb>, <https://data.crow.nl/imv/term/151a124c-82e3-40e2-84cd-51dbdfe095ca>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/240905b5-ab0d-47e8-889a-00997f6dd7ee>, <https://data.crow.nl/imv/term/a154937f-12d3-480e-b3fa-99180e45628b>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/5c37d862-b994-4a27-939c-0a7668d41153>, <https://data.crow.nl/imv/term/c71980c7-64c5-4550-9c92-4cb50bafe456>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/d050a5bb-56a7-4a13-ad2c-3150ca049730>, <https://data.crow.nl/imv/term/6a6a528c-7217-4e73-84da-54c139a610a5>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/70013d6b-7671-4b19-bbf9-1342e1712e1a>, <https://data.crow.nl/imv/term/e08f5e59-f104-42bc-a87b-7064b00ebcc3>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/980d58a9-18bc-453c-9eb7-609d02813faa>, <https://data.crow.nl/imv/term/37c3422e-b94f-4efc-99a4-f2d16cdf0797>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/f6bd2ef9-c25e-4c43-89de-3a015df49e9d>;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/def#EnumerationType> .

<https://data.crow.nl/imv/term/6a6a528c-7217-4e73-84da-54c139a610a5> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "kampeerwagen"@nl, "camperVan"@en;
  skos:definition "Kampeerwagen als bedoeld in artikel 1.1 van de Regeling voertuigen. Bron: Artikel 1 Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990 (RVV 1990)."@nl,
    "A motor caravan as defined in Article 1.1 of the Dutch Vehicle Regulations.  Source: Article 1 of the Traffic Rules and Traffic Signs Regulations 1990 (RVV 1990)."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/70013d6b-7671-4b19-bbf9-1342e1712e1a> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "motorvoertuig"@nl, "motorizedVehicle"@en;
  skos:definition "Alle gemotoriseerde voertuigen behalve bromfietsen, fietsen met trapondersteuning en gehandicaptenvoertuigen, bestemd om anders dan langs rails te worden voortbewogen. Bron: Artikel 1 Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990 (RVV 1990)."@nl,
    "All motorized vehicles, except mopeds, pedal-assisted bicycles, and mobility vehicles, designed to be propelled other than along rails. Source: Article 1 of the Traffic Rules and Traffic Signs Regulations 1990 (RVV 1990)."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/9845f1ce-9cdf-49a7-acea-8172626cf943> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J10-level-crossing-barrier"@en, "J10-overweg-slagbomen"@nl;
  skos:definition "Traffic sign indicating a warning for a railway crossing with barriers"@en,
    "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor overweg met slagbomen"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/66c2c0e8-b64a-4772-b688-1401c138de6f> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C3-one-way"@en, "C3-eenrichtingsweg"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating that the road is a one-way street, open in this direction"@en,
    "Een verkeersbord dat aanduidt dat de weg een eenrichtingsweg is, in deze richting open"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/72c79f16-2dad-41e0-9203-3b66189c1e9a> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "B1-priority"@en, "B1-voorrang"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating that the road you are on is a priority road."@en,
    "Een verkeersbord dat aangeeft dat de weg waarop men rijdt een voorrangsweg is"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/8790a798-1324-44ee-9ea4-1bfaf7849b70> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "RoadGradientValue"@en, "HellingspercentageWeg"@nl;
  skos:definition "Waarde van het hellingspercentage"@nl, "Value of the road gradient in percent."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/a48ec417-ff88-446e-b684-c2b5c9e0d3f8> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J26-quay"@en, "J26-kade"@nl;
  skos:definition "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor kade of rivieroever"@nl,
    "Traffic sign indicating a warning for a quay or riverbank"@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/77605664-965b-4524-b6e8-bf643b210446> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "D6-choose-direction"@en, "D6-keuze-rijrichting"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat een gebod aangeeft tot het volgen van één van de rijrichtingen die op het bord zijn aangegeven."@nl,
    "A road sign mandating the choice to follow one of the directions indicated on the sign."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/7943397c-0528-4ea8-b4ec-cf13e93145a3> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "AccesProhibitedOrNot"@en, "GeslotenOfOpenVerklaring"@nl;
  skos:definition "Traffic regulation indicating whether the road in question may be entered and used."@en,
    "Verkeersmaatregel die aangeeft of de betrokken weg ingereden mag worden en gebruikt mag worden."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/5bf7a6a7-62f3-4bf1-a7ee-9765d4e21d98> .

<https://data.crow.nl/imv/term/6cde97e4-39ae-4a9b-abf6-8f3c9dc101f2> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Speed"@en, "MaximumSnelheid"@nl;
  skos:definition "wettelijke maximumsnelheid in km/h"@nl, "legal speed limit in km/h"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/63fe7cbd-a872-44de-b973-c417fdef2dfd> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Advisory Speed"@en, "Snelheidsadvies"@nl;
  skos:definition "Traffic measure that provides a recommended but not mandatory maximum speed."@en,
    "Verkeersmaatregel die een aanbevolen maar niet verplichte maximumsnelheid geeft"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/5bf7a6a7-62f3-4bf1-a7ee-9765d4e21d98> .

<https://data.crow.nl/imv/term/5cec33b6-8750-4015-bf92-1cbba191497d> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "SeasonStart"@en, "StartSeizoen"@nl;
  skos:definition "Startdatum van de geldigheid van een seizoensmatige verkeersmaatregel in termen van dag en maand van het jaar"@nl,
    "Start date of the validity of a seasonal traffic regulation in terms of day and month of the year"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/cd955485-8576-4843-a6e3-510752028c8f> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "RoadCondition"@en, "Wegconditie"@nl;
  skos:definition "The condition of the road surface and the shoulder."@en, "De toestand waarin het wegdek en de berm zich bevindt."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/653e22ed-85fb-4175-aeba-26f04136d7f5> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "F12-end-passing-lane"@en, "F12-einde-passeerban"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating the end of mandatory use of the passing lane."@en,
    "Een verkeersbord dat het einde van het verplicht gebruik van de passeerbaan aangeeft."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/fe8f3482-6a71-455f-acab-4fc885383d9d> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "C7b-bus-lorry"@en, "C7b-bus-vracht"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating that the road is closed to buses and lorries"@en,
    "Een verkeersbord dat aangeeft dat de weg gesloten is voor autobussen en vrachtauto's"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/bc322d58-7795-4eb5-870f-44dc7404d5ab> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "D1-roudabout-direction"@en, "D1-rotonde-verplichte-richting"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating that the roundabout must be followed in the mandatory direction shown."@en,
    "Een verkeersbord dat aangeeft dat de rotonde verplicht in de aangegeven richting moet worden gevolgd."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/e0b4ea5a-c7b7-4223-9f1b-92cda3e5e182> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "J9-roundabout"@en, "J9-rotonde"@nl;
  skos:definition "Traffic sign indicating a warning for a roundabout"@en, "Verkeersbord dat een waarschuwing aanduidt voor rotonde"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/41114a87-f9e2-4d7b-b1d3-dfadd4f23813> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "degree" .

<https://data.crow.nl/imv/term/ebbbb5a6-fe11-4814-9fd9-f008939a6366> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Speed regime"@en, "Snelheidsregime"@nl;
  skos:definition "The rules that determine the maximum speed for motor vehicles on a road section, depending on the road type (such as motorways, built-up areas, or residential zones) and vehicle type, as stipulated in the RVV 1990."@en,
    "De regels die de maximumsnelheid voor motorvoertuigen op een wegdeel bepalen, afhankelijk van het wegtype (zoals autosnelwegen, bebouwde kom of erven) en voertuigtype, zoals vastgelegd in de RVV 1990"@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/f9d3a2ef-7e4e-4ebf-b68d-f59a29065746> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Inhaalindicatie"@nl, "OvertakingIndiciation"@en;
  skos:definition "Aspect indicating whether or not overtaking is permitted on the road."@en,
    "Aspect dat aangeeft of het wel of niet is toegestaan om in te halen op de weg."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/d20e8b4e-f22c-4437-a8d3-83a7a1c8a031> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "F17-bus-tram-lane"@en, "F17-bus-tram-baan"@nl;
  skos:definition "Een verkeersbord dat aangeeft dat een rijbaan uitsluitend bedoeld is voor lijnbussen en trams."@nl,
    "A road sign indicating a lane reserved exclusively for buses and trams."@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/80802c21-6302-4111-97cf-9e81fde3f595> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "B6-give-priority"@en, "B6-verleen-voorrang"@nl;
  skos:definition "Verkeersbord dat aangeeft dat je voorrang moet verlenen aan bestuurders op de kruisende weg"@nl,
    "A road sign indicating that you must give way to drivers on the crossing road"@en;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/3bde7ce1-4a8d-4b85-8bb1-8f37ad1bee04> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "G8-end-footpath"@en, "G8-einde-voetpad"@nl;
  skos:definition "A traffic sign indicating that the footpath is ending."@en, "Verkeersbord dat aanduidt dat het voetpad eindigt"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/c81b88ad-ae25-4889-97f8-d610c88e9e7d> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "F18-end-bus-tram-lane"@en, "F18-einde-bus-tram-baan"@nl;
  skos:definition "A road sign indicating the end of the bus and tram lane."@en, "Een verkeersbord dat het einde van de bus- en trambaan aangeeft."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/a053b528-f23a-4e4b-abed-0840ecbc22a8> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "ObjectStatus"@en, "ObjectStatus"@nl;
  skos:definition "De levenscyclusstatus van een fysiek object."@nl, "The lifecycle status of a physical object."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/915e02a4-6142-46af-8106-c2e9f2083506> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "G12a-bicycle-moped-lane"@en, "G12a-fiets-bromfietspad"@nl;
  skos:definition "A traffic sign indicating that it is a combined cycle/moped path."@en,
    "Verkeersbord dat aanduidt dat het een fiets/bromfietspad betreft"@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/48524ac8-a15a-4fee-8f85-1ca829a6b250> a skos:Collection;
  skos:prefLabel "ObjectStatusList"@en, "ObjectStatusLijst"@nl;
  skos:definition "Lijst met levenscyclusstatussen van een fysiek object."@nl, "List of lifecycle statusses of a physical object."@en;
  skos:member <https://data.crow.nl/imv/term/76622f0f-0199-4724-aca3-9b5ec6c4dd65>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/7332c18c-f02c-4d77-b868-63aab1bbc365>, <https://data.crow.nl/imv/term/90ae1fa8-f8ca-4074-b094-0397b3fb5b55>;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/def#EnumerationType> .

<https://data.crow.nl/imv/term/e08f5e59-f104-42bc-a87b-7064b00ebcc3> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "scooter"@en, "scooter"@nl;
  skos:definition "\"Een gemotoriseerd tweewielig voertuig met een doorstapframe, een vlakke voetplaat en kleine wielen, ontworpen voor comfortabele en efficiënte stedelijke mobiliteit. Scooters kunnen zowel op benzine als elektrisch aangedreven zijn en vallen afhankelijk van hun snelheid en vermogen in de categorie bromfiets, snorfiets of motorfiets.\", \"A motorized two-wheeled vehicle with a step-through frame, a flat footboard, and small wheels, designed for comfortable and efficient urban mobility. Scooters can be powered by either petrol or electricity and fall into the category of moped, light moped, or motorcycle depending on their speed and power.\""@en,
    "\"Een gemotoriseerd tweewielig voertuig met een doorstapframe, een vlakke voetplaat en kleine wielen, ontworpen voor comfortabele en efficiënte stedelijke mobiliteit. Scooters kunnen zowel op benzine als elektrisch aangedreven zijn en vallen afhankelijk van hun snelheid en vermogen in de categorie bromfiets, snorfiets of motorfiets.\", \"A motorized two-wheeled vehicle with a step-through frame, a flat footboard, and small wheels, designed for comfortable and efficient urban mobility. Scooters can be powered by either petrol or electricity and fall into the category of moped, light moped, or motorcycle depending on their speed and power.\""@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/980d58a9-18bc-453c-9eb7-609d02813faa> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "doctorsVehicle"@en, "doktersvoertuig"@nl;
  skos:definition "A vehicle belonging to a doctor."@en, "Voertuig van een arts."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/37c3422e-b94f-4efc-99a4-f2d16cdf0797> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "ladiesVehicle"@en, "vrouwenvoertuig"@nl;
  skos:definition "Vehicle of a woman, in the context of socially safe parking."@en,
    "Voertuig van een vrouw, in de context van sociaal veilig parkeren."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/ad7f1664-9281-42f5-8fb3-515f0e11d19f> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Wielklem"@nl, "WheelClamp"@en;
  skos:definition "A text or image indicating a wheel clamp."@en, "Tekst of afbeelding die een wielklem aangeeft."@nl;
  skos:broader <https://data.crow.nl/imv/term/bc3469cd-1d3b-4b4b-8048-a8fce05e43e0> .

<https://data.crow.nl/imv/term/33344b39-8e05-4b00-8be6-e03539a6e935> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "roadNarrowingRight"@en, "wegversmallingRechts"@nl;
  skos:definition "Road narrowing on the right-hand side as viewed from the driver's perspective."@en,
    "Wegversmalling ter rechterzijde bekeken vanuit de bestuurder."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/a439d419-d76d-48f0-b8b5-18d7f9676d24> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "nonMandatoryUse"@en, "nietVerplichtGebruik"@nl;
  skos:definition "Value indicating that a road, lane, or track must not be used obligatorily, as in the case of a non-mandatory cycle path."@en,
    "Waarde die aangeeft dat een weg, baan of strook niet verplicht moet worden gebruikt, zoals bedoeld bij bijvoorbeeld een onverplicht fietspad"@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/864df8e2-4b93-47c2-a762-d51c0c009195> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "mandatoryUse"@en, "verplichtGebruik"@nl;
  skos:definition "Value indicating that a road, lane, or track must be used obligatorily, as in the case of a mandatory cycle path or passing lane."@en,
    "Waarde die aangeeft dat een weg, baan of strook verplicht moet worden gebruikt, zoals bedoeld bij bijvoorbeeld een verplicht fietspad of een passeerbaan."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/4d9c1010-501c-4a6a-8084-095ff114b70d> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "zonsopZonsonder"@nl, "sunRiseSunDown"@en;
  skos:definition "Between sunrise and sundown, daytime."@en, "Tussen zonsopkomst en zonsondergang, overdag."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/9c03ce7a-2354-463d-b46f-9e5e71f26047> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "tuesday"@en, "dinsdag"@nl;
  skos:definition "Tuesday"@en, "Dinsdag"@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/19d49f97-a82c-4712-8284-8b885ac618c5> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "rightBend"@en, "bochtNaarRechts"@nl;
  skos:definition "Right bend"@en, "Bocht naar rechts"@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/d4e47e38-1cb0-4765-8be3-7c2708811967> a skos:Collection;
  skos:prefLabel "Enforcementlist"@en, "Handhavingslijst"@nl;
  skos:definition "Lijst van handhavingsmaatregelen."@nl, "List of enforcement types."@en;
  skos:member <https://data.crow.nl/imv/term/29947375-d42a-4484-991d-c02f8e31d6a4>,
    <https://data.crow.nl/imv/term/061cf82d-8c45-49f4-93f2-5e275df17f9a>, <https://data.crow.nl/imv/term/9758afd6-8759-4843-9707-1d427963d6fe>;
  skos:broader <https://w3id.org/nen2660/def#EnumerationType> .

<https://data.crow.nl/imv/term/29947375-d42a-4484-991d-c02f8e31d6a4> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "boete"@nl, "fine"@en;
  skos:definition "A form of enforcement on incorrect traffic behaviour where a fine has to be paid."@en,
    "Een vorm van handhaving op incorrect verkeersgedrag waarbij een boete moet worden betaald."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/061cf82d-8c45-49f4-93f2-5e275df17f9a> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "tow-awayRegulation"@en, "wegsleepregeling"@nl;
  skos:definition "A form of enforcement on incorrect traffic behaviour, usually for illegal parking, where the vehicle is towed away and held until a fine is paid."@en,
    "Een vorm van handhaving op incorrect verkeersgedrag, meestal bij foutparkeren waarbij een  voertuig wordt afgevoerd en bewaard totdat een boete is betaald."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/9758afd6-8759-4843-9707-1d427963d6fe> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "wheelclamp"@en, "wielklem"@nl;
  skos:definition "A form of enforcement on incorrect traffic behaviour, usually for illegal parking, where a clamp is placed on one of the vehicle's wheels to prevent movement until a fine is paid or the required conditions are met."@en,
    "Een vorm van handhaving op incorrect verkeersgedrag, meestal bij foutparkeren waarbij een klem op een van de wielen van het voertuig geplaatst om verplaatsing te voorkomen totdat een boete is betaald of aan de vereiste voorwaarden is voldaan."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/7e0f44ba-6457-444f-8d8b-776dda30ba61> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "ral5017"@en, "ral5017"@nl;
  skos:definition "Blauw"@nl, "Blue"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/9f4a16aa-ad1a-4b44-bc02-b83ecadcba6b> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "ral9016"@en, "ral9016"@nl;
  skos:definition "Wit"@nl, "White"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/eb84e1cb-0aea-4418-89d3-9cde7df52c54> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "ral6024"@en, "ral6024"@nl;
  skos:definition "Fluoriserend groen"@nl, "Fluorescent green"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/fd875d97-eeb3-44da-8fb2-8e3a5f9ca9af> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "ral8016"@en, "ral8016"@nl;
  skos:definition "Bruin"@nl, "Brown"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/25dd7e06-8255-415e-b593-947e759581b3> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "ral9017"@en, "ral9017"@nl;
  skos:definition "Zwart"@nl, "Black"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/08f12a84-4038-4a1b-9cbb-795509c25029> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "ral3020"@en, "ral3020"@nl;
  skos:definition "Rood"@nl, "Red"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/17a3876d-7fed-4ac1-907a-472c7793c780> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "ral1023"@en, "ral1023"@nl;
  skos:definition "Fluorescent yellow"@en, "Fluoriserend geel"@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/e53c2fa8-151b-4885-9a4c-cf43a1e38a5e> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "saturday"@en, "zaterdag"@nl;
  skos:definition "Saturday"@en, "Zaterdag"@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/fdec8658-09d6-4876-a5b4-d661b41a7edf> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "wegversmalling"@nl, "roadNarrowing"@en;
  skos:definition "Symmetrische versmalling van de weg."@nl, "Symmetrical narrowing of the road."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/7b7f9fd7-78dd-4096-ae66-cb725c6ba915> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "wednesday"@en, "woensdag"@nl;
  skos:definition "Wednesday"@en, "Woensdag"@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/d57384b4-ab02-4b88-98c1-69010d2315b9> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "wegversmallingLinks"@nl, "roadNarrowingLeft"@en;
  skos:definition "Road narrowing on the left-hand side as viewed from the driver's perspective."@en,
    "Wegversmalling ter linkerzijde bekeken vanuit de bestuurder."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/0351ee3c-91e3-4ab5-985a-e0b7b607cd9e> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "EnforcementRegime"@en, "Handhavingsregime"@nl;
  skos:definition "Soort handhaving op incorrect verkeersgedrag, meestal parkeren."@nl,
    "A type of enforcement on incorrect traffic behaviour, usually parking."@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/300f54eb-8521-464c-a5f4-30ebecb2615c> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "vrijdag"@nl, "friday"@en;
  skos:definition "Friday"@en, "Vrijdag"@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/b7e1bb24-23d1-4768-b263-9d62b4a4cc4a> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "maandag"@nl, "monday"@en;
  skos:definition "Monday"@en, "Maandag"@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/147780e2-57a9-4c5e-bb61-6f7c2ef26fce> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "thursday"@en, "donderdag"@nl;
  skos:definition "Donderdag"@nl, "Thursday"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/fac07db2-e14f-4b52-b877-e3567aa4caa3> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "sunDownSunRise"@en, "zonsonderZonsop"@nl;
  skos:definition "Between sundown and sunrise, at night."@en, "Tussen zonsondergang en zonsopkost, 's nachts."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/c41c789d-45bc-4a4d-a29d-2607ea08e582> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "zondag"@nl, "sunday"@en;
  skos:definition "Sunday"@en, "Zondag"@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/e46f4f74-3a99-493d-b681-660998a0644c> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "s-bendRight"@en, "s-bochtRechts"@nl;
  skos:definition "S-bend(s), first to the right"@en, "S-bocht(en), eerst naar rechts"@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/b109a766-be61-4ba7-a86d-a83e208deb31> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "duringDuskAndDarkness"@en, "bijSchemerEnDuisternis"@nl;
  skos:definition "Bij schemer en duisternis"@nl, "During dusk and darkness"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/11ed3e58-5b1b-4987-9573-8117f91c1691> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "s-bochtLinks"@nl, "s-bendLeft"@en;
  skos:definition "S-bocht(en), eerst naar links"@nl, "S-bend(s), first to the left"@en .

<https://data.crow.nl/imv/term/aeef96c3-41ea-4138-abf5-d38a4b48f1ef> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "leftBend"@en, "bochtNaarLinks"@nl;
  skos:definition "Left bend"@en, "Bocht naar links"@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/b40cc04b-9ea7-4ea3-b3ed-e0c2863b51ce> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Voorrangskruispunt"@nl, "PriorityJunction"@en;
  skos:definition "A junction with two minor roads."@en, "Een kruising met twee ondergeschikte wegen."@nl .

<https://data.crow.nl/imv/term/f6bd2ef9-c25e-4c43-89de-3a015df49e9d> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "bosbouwtrekker"@nl, "forestryTraktor"@en;
  skos:definition "Een voertuig dat speciaal is ontworpen voor gebruik in de bosbouw."@nl,
    "A vehicle specifically designed for use in forestry."@en .
